(8/8) 第二次民間記者會即時討論

Link:

各大傳媒FB live

第二次的民間記者會主題為：「踐踏法治 警暴濫權 以謊言和子彈治港」。團隊是次邀請到4位市民，分別有運動中擔任救護員身份、普通家庭主婦、集會工作人員等，上來分享相關經驗。團隊希望能借是次機會，提供多角度意見，還原事實真相，從而指出及指證警方及政府過去的謊言。

記者會後將設有問答環節，由於會場座位有限，有興趣進場採訪的媒體請於 8月 7日（星期三）晚上11點30分或之前回覆，以便安排。

仲有8分鐘開始

光復香港 時代革命

立場有live啦！

推推推

自行10連 1

已經入場
準時過政府d官

推

2

Push

今日會有四個街坊！

有無文字直播

多咗好多記者

加油

CNN都黎左

問之前一定要報邊一間

準時過政府記者會

唔知今次有冇個位絲打

我係香港人 5大訴求 缺一不可

手語姐姐呢

好多咪

推

btw,覺得OK的話，跪求幫推，唔好放低正評就走。
【集思廣益】“法庭不應採立香港警方為誠實可靠證人”聯署行動

tvb都在場

lm待笑

推呢個上熱門

越來越有規模
小心有大台介入

G持

推呀！！！

push

Push to 熱門

五大訴求 缺一不可 光復香港 時代革命

推上熱門

冇遲到仲早到

tvb有咪，不過今晚唔播

小左個講英文?

pish

唔知有冇片睇呢

我係香港人，我願意民間記者會代表我

影住你會唔會講錯野就剪

推推

推 ！

好似都係上次嗰個勁絲打?

無mon播片?

rthk:

光復香港
記招革命

推推推推

推呀

rthk apple 立場 now 都有直播

加油加油

一定要準時,

呢個係人基本尊重

記得學啲狗比啲片呀相呀人睇
啲觀眾最信呢啲眼望得見既野

Push!

唔係

踐踏法治 警暴濫權！

係咪show圖？

tvb在場唔等於會播

唔知點解好緊張

問答記住叫記者講報館名

下...又唔同左人?

開始！

上次都在場

上次個絲打仲係到

咬實警黑勾結，呢樣係政府最大錯處

冇咗手語姐姐既

個個遮咗樣都好靚
再次證明相由心生

手語哥哥

好準時

背杲播黑警片

今次有主持!

記者好安全，唔洗著反光衣

冇片播

推!!

有手語真係好勁
堂堂一個政府記者會都無手語
反而一個民間記者會可以做到手語呢d咁基本野

出得黎既都係靚仔靚女

次次唔同人？

推啊

開始啦開始啦

相信個個巴打絲打都好打得 唔好有定形一定要番上次個位絲打先叫好打

好緊張好擔心

大合照

有睇我地啲意見

痴線 無人討論嘅

又有tvb

為表現冇大台應該次次會唔同人

準時過淋病好多

上次都有啦
不過佢地個台冇直播之外仲隻字不提

準時準時

Support

準時

囡囡

推!!!

聽把聲應該係上次個絲打

上次好似講左話想做到每次唔同人

因為政府唔識以人為本

咁先係民間，你都可以上去講

tvb去嚟做乜

我屌你老母係公司冇撚得睇
食屎狗
我要睇呀

咁先好，無大台

推呀, 欣賞做實事既手足
加油轉頭睇重播

好禮貌D

睇唔到等文字直播

有冇發現
咁多位記者都好好聲氣

準時最基本都做唔到啦 講咩手語

神級剪接部ready

加油丫

頭先聽聲以為係上次嗰個, 加油

狗官都唔撚睇錶既

係咪又要mark重點

手語好似係民陣啲人黎

無左果位絲, 會好擔心

如果佢嘅記者成功chok到佢哋講錯嘢，就會播架啦。

返工睇唔到

頭先有其他記者問TVB使唔使除Mic牌

好撚緊張
就好似自己要考試一樣驚有野出錯

加油呀！
五大訴求缺一不可
光復香港時代革命

好過d官

準時已經加分

加油💪

係

PISH

今次好似多咪牌過上次

民間記者會 (8/8 Round 2) 重點：

好好人 好識體諒行家

準時開始，好既一步

以備不時之需
有野講錯被政府反駁先會拎出嚟播

多D提點現在巴絲

加油呀!!

正確做法

有冇文字直播睇

多好多，有路透社

今次好多絲打

真係好似自己考試咁
好驚呀

在場巴絲會唔會睇呢個po?

手機睇囉

準時過犬隻

想屌

第一句：首先好多謝咁多位傳媒準時出席

攝影記者: 女女呢邊丫

真係當自己仔女咁

加油啊！！！支持

我覺得點都要靠英文巴同QA絲穩住個場

加油！！！！

現場有projector

攝記都好好禮貌

冇data呀屌

冇date 追post當直播

加油!

加油！

記得問發問記者係邊間傳媒.

小心紅媒!

公司唔可以開聲
又唔識手語

準時
唔遲到

呢家播片

有片

播片

多左個MC控場

最緊要humble同polite呀

有片呀

公司冇wifi呀屌

竟然係播片先

有片睇

記者心諗咁聽話既

播片 好波

播片！！！

次次唔同人就岩啦

今次記得叫記者報上名來先

如果萬一有人講錯左野佢就可以cut出黎瘋狂抹黑

有片呀好波呀

播片
直線抽擊

終於有片睇

片, good

Push 大家一齊支持佢地

記得問啲記者係來自邊間報館

去片

有片呀😻

good 好似黑警記者會

好野有片睇

睇片

有片睇喎

睇片睇片！！！

啲聲都係好差

係咪播片

支持G持！

有片😂

正!!

播片!

識玩啦開始

好波有projector

今日係手語哥哥

好似見唔到 tvb 支咪?

好緊張

返工睇唔到
只好收工後睇重播

俾啲BGM黎聽下先！

有片睇 叻仔

32台有

手語哥哥出現了
黑色西裝，差頂安全帽就型晒

GOOD JOB

未播到

正，有片

緊張埋一份

大家喺邊度睇LIve?

HAVE WO. IN THE MIDDLE....

CCTvb唔撚播

有

壞機??

有片睇，不過仲SETUP緊

有無demo

喂唔係播唔到呀話

有片播

冇錯

開唔到projector ?

x2...係到睇住文字轉播先

手語哥哥好型好靚仔

有片 正

推!

支持

有片 gChi

這是常識吧?

seed 呢屌你

tvb係咪冇logo枝咪？

推走到塊版未

邊個記者叫佢地做囡囡
點解咁可愛

生生性性

有片了

下次整返兩個helper得唔得
塊白板搞咁耐

oh , 我眼殘 sorry

Grand Final Final

Now news app有

熄少少燈???

卡住左拎唔開塊板

無錯

好似見唔到無綫牌仔

立場條live 沙沙聲

現場記得搵人睇post

有logo

熄一排燈

熄燈呀巴打
咁樣影得唔夠清楚

同我推撚爆佢

有組織 有預謀 別有用心

唔好撻q

熄左最前排燈去啦

冇期望冇失望

黃帽下面咪tbb

Tvb都唔播架啦

搞咁耐

黑警片上線

正啊

睇我地討論囉

仲要係正中間

good 播片

熄燈啦

地方淺窄 將就下

隻揪 蕉sir

唔夠BUDGET 我捐個電視啦
projector 好似唔夠光

熄一熄燈先

似足黑警果個

播返黑警片

條片個style

民間記者會 (8/8 Round 2) 重點：

1. 睇片: 播警犬失控精華

有組織 有計劃 有預謀
背後有大台

隻揪蛇

一定會追問條片來源

點解會唔熄前排燈
btw個bgm

熄燈好喎

Gooddddd
有片睇撚班4pm狗

啲片分埋類

好震撼！！

熄燈。。

好多阿蛇

學足哂

喂屌你正呀喂!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
播片

撚狗撚到

唔熄燈???

癲狗合集

有片 好正！！！！！

5大訴求
制度問題 普選解決

有埋中英字幕

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

屌邊撚個柒頭播片唔熄燈

黑警全記錄

啲片咁舊嘅

正常啦 收佢皮好過

會唔會有排播

學差佬播片

個bgm

好波

段片有埋中英字幕同來源
高汁

我聽唔到bgm

加油咁多位！
光復香港！
時代革命！

過期催淚彈

嘈乜撚熄燈,記者想要片一定有copy

又播返啲球王highlight BGM

係咪太多仆街野
d 位好短

條片個間場用返警察嗰個

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

求幫推
返工推唔到

有無學黑社會播片？

睇緊 好緊張

個濕鳩BGM係唔係琴日條片後先加返

SSP , 06/08 , mid-night
行過想拉就拉 路人無故被捕

唔小心整到啲水落個大聲公度

SSP街坊零衝擊被瘋狂拘捕

沙田區議員王學禮被屈襲警全段經過

WTS少女要求警員出示委任證不果反被拘捕
Btw隻犬有啲似達哥。。

一齊玩下播片

咁少既

唔算舊，都係呢兩個月發生，而狗狗從來都無答人問題

條片bgm 都好有張力

可以熄一熄燈先

記者會可以代表我
屌 成個連登想要既野做足哂

屌你正呀條片

條片好波呀

加油呀

個STYLE同狗嗰個一樣

屌 條片我比 500分

條片唔夠喉

點解唔熄燈?

真係播片同bgm

推！

記得UPLOAD條片上YOUTUBE! 大把人同你廣傳!

wow加油!!!

短左D喎條片

無碼合集

今晚實會有片睇既

下次用電視吧

清d

惡事太多，不能盡錄

播到聽朝都播唔完

個BGM好型

應該拎多啲證據出黎！ 播白衫黑警啲野

ENDING有啲突然不過好波

播片正

睇返啲片. 真係好恐怖.

同志們條片都唔播搞錯

D 片好似少見d

好波，一開始播返條片展示警方暴力

爆分

啲source多元化過差佬嗰啲好多

手語哥哥好正

鬥播片

grand final final

精彩

推
加油呀

要學蘋果咁擠牙膏

段片記得放上 YouTube

想要條片 屌你全家死黑警

個BGM係咪同尋日警犬個條一樣

[black][/black]

手語哥哥d表情

用投影機唔熄燈咩玩法

電話

要播哂警狗Ｄ衰野要播足幾個月

屌你老母邊個電話聲呀

條片整得好好

民間記者會有個大screen
唔洗睇mon

Projector 唔夠色
片可以再耐d

太短冇乜用

條影片會唔會擺埋上YouTube 個d地方

下次用電視好d
3千蚊有部4x 吋

你想播晒既話
應該可以直接當電影咁睇

手語企中間有d搶鏡
個哥仔又幾靚仔

啲音樂跟埋

有過期山埃彈

做緊社畜無得睇

立場O個位?

LINK PLS!

mon post狗 你睇完片唔知有咩反應呢?

得咁少片？

邊似d popo咁有錢

手語哥哥個樣

條片記住upload上youtube

立場又起格啦

一模一樣style

UP上YOUTUBE等全世界既人都睇到

長度ok架喇, 太長反而唔好, 記者會唔係播片會

網上話有人唔影手語 手語條友就企係正中間

真心勁

手語哥哥好出鏡

條片爭個尾喎

手語

長做長有呀

睇親狗總屌老母隻門口狗都忍唔住笑
好撚on9

我都覺, 就咁影有D睇唔到加油

成日見到佢

表情好豐富

支持巴絲
段片正

條片有幾個位轉得快左

屌你老母段片好撚正林鄭警察民意線又輸比抗爭者

播幾個鐘都得

好生動

段片越睇越嬲

笑死 條片個style 一樣

手語條友好停la wo 搞到我係咁笑

Watching NOW live

手語哥哥7情上面, 齋睇都想喊

真係太短,重有好多可以放落去

激光指示器

Pish

條片好撚串ar🤣🤣

蘋果高清無碼

我借囉

條片應該要攞落區播

無著火

再大D都唔怕
大把人出錢

小米個d極平

光復香港，時代革命

激光舞

開波

感謝

差佬只可以用限既資料去抹黑我地
我地有無限既黑狗既資料, 組成一套電影都得

撚到班狗隻仆街
支持

push push push

燒報紙個手語好過癮

條片其實可以再好啲...BTW手語哥哥啲表情幾搞笑

大跳激光舞

我睇到條片我即係知嚟料

好似係義助

係囉定之後會反擊

表情對手語傳遞好重要

手語哥哥好搶鏡

手語哥哥幾靚仔

冇now?

手語哥哥搶哂fo

民間記者會真係好好
有聽我地意見
播片 手語哥哥企中間 都係我地提出既意見

返緊工架喂 手語哥哥唔好引我笑

射擊測試

RTHK 又係影唔到做手語嗰位兄弟..

推到上熱門

手語哥哥跳舞咁

手語哥哥好型

手語哥哥好搶fo

5米,射撚死班黑警

不如提出啲意見

手語哥

做得好好
雖然係抄狗,係防守性,不過都好好
可以既就出條片,係攻擊性

試海綿彈

民間記者會 (8/8 Round 2) 重點：

1. 睇片: 播警犬失控精華
2. 浸大會長事件
- 警犬有妨礙司法公正之嫌
- 射落張紙都ON99, 冇人會咁樣咁近射到警犬咁耐
- 係太空館玩激光無人受傷, 警方明顯吹大左
- 要求警方示範5米內作TG, 子彈測試

證明第一集個姐姐唔係浮誇

其實可以預半個正式開始前一直播依d片

屌

手語哥哥好有戲

手語個條友好熱情，笑撚死我

呢個哥哥把聲convincing 好多.

5m內

好專業

小朋友嗰度睇到想喊

5米內射海綿彈

now live緊wo

人手置頂

有冇示範

手語哥哥同上次手語姐姐一樣表情好專業

又撚狗

睇now

可以睇Now，睇埋手語哥哥

標題已經夠

手語哥哥好傳神

其實民間記者會有無fb page嗰啲

手語哥哥想點？

叫黑警一陣做demo 催淚彈同海棉彈

示範射擊測試

5米? 2米呀!

手語哥哥好肉緊
有感情

頂樓條lin已經有

究竟巴真係 可能剪唔切

食彈測試

應該有後著

射擊測試
我睇死你一定唔敢

手語哥哥好入肉

食屎啦TVB

學術討論
其實手語係咪show唔到d好細微既意思
例如濫捕 布袋彈 胡椒噴霧

高汁

現代舞感好重

毒氣可以放埋傷勢起疹

十分支持

手語哥哥好撚好笑

屌 真係民間聲音

tbb 仲播緊612 71 d 片

知情權好波

d稿跟得好貼

唔洗小米, 買飛利浦d 舊版都好平

喺公司睇緊，笑到焗蟹
而家淨係聽聲咋

你班友唔好再笑手語哥哥

youtube 蘋果啲5毛即刻潛哂水

好落力

播片?你D暴行根本一條片都播唔哂

新個d重嬲 舊依d睇左好多次 屈人襲警個d嬲撚到

催淚性神經毒劑

神經毒氣劑

一個政權既合法性 就係來自人民既支持

完左之後，我會開個事後檢討post，大家完左之後可以集中一個post 提供意見

兄弟加油！支持你哋

唔好再狂講手語哥得唔得
唔係重點

手語哥哥真係好正

手語翻譯員好投入
開場重溫popo 發瘟good

手語條友咪係民陣個個？竟然請到佢
我諗同民陣有合作啦

催淚性神經毒氣劑

一定要支持

你第一次見佢？

上次真係好搶眼

跟得好貼 5米示範布袋彈

本身就定左1分30秒
琴日先剪

條片有D片段無睇原片既話其實唔太清楚發生緊咩事 例如襲擊途人個條

應該學警察，一開播片，介紹警察執行手法

好似咁先好

pidh

手語既表情... 我skip左 一睇就唔想聽巴打講野

手語哥哥表情好到肉

冇data 睇唔到live

真係叫班黑警一陣試海綿彈

而家ok啦

係咪用機內置MIC....NOW, 有線, 立場 D聲都唔係黎自出面D 咪

點算集中唔到
望住手語哥哥

手語傳譯好搶鏡

講咁快手語哥仔會唔會跟唔切架?

發言人係咪好緊張

手語係咪唔遮得樣？

手語男都好搶鏡下

有無人知手語哥哥係咪做緊真手語

來日方長，慢慢播

支持、加油

班大陸人話手語哥哥好似傻b

記得剪番一個
１ 懶人version (1~2分鐘精華版）
２ 文字version
唔該！

咪用小米啦

我覺得d片 Cut得太短

今次係哥哥

段片好好笑

快d出黎接收橡膠子彈測試啦

聽內容啊

表情都係手語既一部份

我剩係望住手語哥哥都知黑警有幾仆街

你地搞到我特登轉直播為左睇手語哥哥

正

手語哥哥本身係dancer 好正

睇endgame 咩

可以講慢少少

我個眼睛離唔開手語

RTHK睇唔到手語哥哥添

民間記者會 (8/8 Round 2) 重點：

1. 睇片: 播警犬失控精華
2. 浸大會長事件
- 警犬有妨礙司法公正之嫌
- 射落張紙都ON99, 冇人會咁樣咁近射到警犬咁耐
- 係太空館玩激光無人受傷, 警方明顯吹大左
- 要求警方示範5米內作TG, 子彈測試
3. 警犬濫用暴力
- 肆意施行暴力, 侵害公民權利: 視不反對通知書為無物, 8月5日出800 TG 同各式子彈; 8月4日於天水圍施暴, 踐踏女性尊嚴

我都停唔到笑

搶哂foc

今日既手語又係好得

其實手語傳譯員有表情大動作先正常

喂帶多d面罩啦

罄竹難書

手語哥哥好型 好盡力表達屎緊份稿

熄燈清場

藍絲洗腦 毒害老中一輩 可以點拆

條片唔夠到肉不過唔夠時間 冇計

講慢啲

條片剪得唔太好，唔太突出到主題

播video好正

［img]

睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語

32台cut左手語哥哥嗰樣

手語係要連埋表情理解

手語令到個記者會好生動

好似

講得咁快, 其實手語跟唔跟得切內容?

又相認

熄燈都有講 滾動

philps 50吋都係3000左右 而家好平

女權！！！

手語因為冇聲 所以表情要好豐富

唔好意思
我覺得一D都唔好笑
比D尊重

屌係我上去應該兩句都講唔到

熄燈真係好過份

手足們，你地真係好正丫

手語哥哥唔知個價收開幾多呢
想請

講慢D
唔好緊張

手語哥哥好正喎

呢個發言人曳少少喎

中間太搶鏡,
SOR

三日都播唔曬

表情語言都一流

手語哥哥,笑左

Now Facebook 直播有

要煲重藥落 過期tg

真係配合得好好
手語哥哥負責左感情輸出

表情係手語翻譯一部分 用黎傳達意思

對 唔夠到肉 不過可能冇乜時間整

32台睇唔到手語

我愛手語哥哥

超正

小乜米

手語哥哥肉緊既表情可以吸引到多D討論報導

又會多D人睇民間記者會

播片有時間限制?

放鬆啲啦 都冇惡意

手快快按錯

好全面！！！
但語速有點快

手語哥哥好似跳緊舞咁
不過respect!!

有冇iOS app可以淨係聽？

好生動 笑撚死

黑警

thats why we need a rewind, so people wont forget what the popo have done to protesters and innocent citizens

次次睇都好感動

睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語
睇唔到手語

掛住睇個手語哥哥既表情
都冇留心聽個巴打講咩

你有冇睇架.....

熄燈

好！ 提醒返大家，popo 清場狗招

記者會都進化得好快

手語哥哥 表情一流

民間記者會 代表我既意見

會令人諗起當年六四

黃大仙、深水埗熄燈清場作出讉責

好波！

有冇人提提巴打
講野可以慢返少少

唔好focus錯手語 講番記者會

啱!叫佢地試鎗!個個都想睇!

片可以日日播，時間長d

手語哥哥真係好搶戲

一陣狗屋記召要即時拆彈

你估好似狗狗有CCTVB供片咩

太少
下次可以由612剪到去85
老人院都冇

好似做手語嘅表情都好激動？
上次個女人都係咁

見到口語感覺仲認真過d政府記者會

Like 啲狗咁鍾意示範
咁試埋布袋彈乜乜77彈

好認真

做足咁耐又要用腦又要用表情又要做手語

真係好撚勁

多謝大家還原事實

其實條片剪得幾好，反而係冇熄燈睇唔清

希望可以擺上YouTube, 畀我地share出去做文宣

一早話要正名

聽日又會有保皇狗話民間記者會有外國勢力指點嫁啦

呢個手語哥哥好似翻譯得詳細過上一次嗰個

搞到好似幫緊手語哥哥配音咁

學倒嘢

蘋果有

點解要用 「讀書式」既 present 方式 ?

同埋用既「字眼」都係唔夠搶 Focus

剪片

唔知點解覺得手語哥哥好搞笑

官喎

深水步9000蚊已經有Philips 65" 4K

QNA記得請記者朋友自報邊間媒體先呀

返緊工
靜音估up緊乜

其實講得好好
長係因為黑警太多仆街野
根本5個鐘都講唔曬

stand new ok wor

手語哥哥隻手快到結印咁好勁

唔好意思 我冇惡意 但如果令你唔舒服我道歉

加油啊

USE THIS

721警黑合作！

手語哥哥其實有冇出聲講野?
點解我好似不停聽到呯呯呯咁嘅

NOW隨身睇 有直播

啱！我地一樣要強烈譴責黑警

條片好正

執法雙重標準

好搶鏡

可以即時用手語傳譯已經好撚勁

手語哥哥好似豪Dee

其實他說話好清晰

睇蘋果有

真係比上次有進步

同689講，手語哥哥咪無帶口罩囉

手語哥哥做既表情

與其剪片， 用多啲相片仲好。

有impact好多

屌笑左又幾似喎

今日份稿好好多有進步

留心返睇巴打講野 PLZ

將事實還原

d電視直播唔播埋手語既

讀稿唔使咁緊張喎

好全面

好入肉

因為政府唔當佢地市民

催淚性神經毒氣

其實唔應該搵佢講囉 佢講野勁窒

手語哥哥carry

手語哥哥面部表情 好專業咁樣

唔好focus錯手語 講番記者會
屌你老未 睇完笑下就算 記者會預備左好耐架

手語好似跳緊街頭舞咁

有線都有

學生嚟講好好啦

其實可以攞一個case出黎講 起底有曬名 number 一個case講5分鐘 講隻狗犯左咩法例 比d狗知道 你一比人影到就會比人講 我地公審就得 洗咩等監警會

拆穿哂警狗啲垃圾大話 做得好
推到政府黑警仆街

強烈譴責

今日有幾多人睇live?

小朋友好緊張
希望佢地遲啲啲抑揚頓挫會做好啲
強調嘅字眼一定要望鏡頭 然後一字一字咁讀！

係！講得好清晰，咬字都好好
一樣樣講

其實我覺得重覆新聞內容唔多夠新聞價值
希望一陣啲市民可以拎到更多有新聞價值嘅新嘢畀傳媒大寫

大殺傷力武器

rthk依完都睇到手語

手語哥哥表情好正
雖然係必要

手語哥哥好肉緊

記者問問題之前一定要講邊間報館

唔洗一次過出曬既，慢慢放D片出黎，可以塞住黑警把口

等精華

好強大.

份稿好好

巴打好正

下次要換人發言

講得好好

過期催淚氣體呢壇嘢唔可以俾佢哋走甩

如果有律司上去講埋法例就正

成份黑警罪狀紙幾萬字
係咁上下啦

熄燈件事要推爆佢

加油！！！！！

唔係冇惡意既問題
係本質手語係要做到咁樣
你覺得日日都要做手語溝通既人 好想用既咩
我都試過望係街做手語既人
但唔會笑 而係去理解

看到手譯員的表情、動作就會有「真搶戲」、「好好笑」等形容；但就跟一般人說話會用抑揚頓挫表達情感一樣，手語除了靠手勢，也靠明顯的表情、手勢強弱來表達說話者的語意和情緒。

手語語言學上除「手形、位置、動作及方位」4要素外，「表情」也是手語溝通的重要一環，一個好的手語翻譯，會以鮮明的表情來強調語氣。手譯員就像是「人工智慧翻譯機」，不帶有個人的色彩，而是完整呈現主講者的信念。當講者情緒激動，手譯員會跟著義憤填膺；講者平鋪直述，手譯員也跟著平淡表現。

唔識手語,但佢個樣真係好肉緊

手語位人兄好正

下次一路講一路有圖好啲
仲有讀稿都要留意吓停頓同語氣

加油

冇錯 其實臨時政府最理想係由依個民間電台慢慢演變 最重要千其唔被現有個別左膠組織騎劫

Now TV News

課金買電視呀

上次絲打係唔係到

永遠永遠要記住
呢個民記唔係同溫層宣傳
你睇得多唔=人地睇過

民間記者會 (8/8 Round 2) 重點：

1. 睇片: 播警犬失控精華
2. 浸大會長事件
- 警犬有妨礙司法公正之嫌
- 射落張紙都ON99, 冇人會咁樣咁近射到警犬咁耐
- 係太空館玩激光無人受傷, 警方明顯吹大左
- 要求警方示範5米內作TG, 子彈測試
3. 警犬濫用暴力
- 肆意施行暴力, 侵害公民權利: 視不反對通知書為無物, 8月5日出800 TG 同各式子彈; 8月4日於天水圍施暴, 踐踏女性尊嚴; 8.5黃大仙熄燈, 差D人踩人, 記者影唔撚到; 8.6深水埗
- 雙重執法標準, 錯誤造事實: 8.6亂柒咁拉浸大SU P, 7.21同白衫狗言談甚歡, 令人懷疑警黑勾結
- 任意使用權力, 製造白色恐怖: 乜柒人都拉, 控罪朝令夕改, 懷疑於48小時內亂用私刑

份稿寫得非常好

屌乜春je, 比d支持啦

欣賞警方利用科學

如果深水步D賣電視哥哥可以全部播記者會/濫權片就好

正呀巴打 加油

應該係怯場啫

唔遮得
一黎口形可以表述
例如即使手語做左 天 水 圍 嘅意思
但口形都會講一次

而且手語唔同口語可以用語氣黎表達態度
所以要善用表情黎表達

利申：學過初級手語

用電腦既開多幾個live睇

講得非常好

建議講慢d 重點清楚d 太快聽唔切

律師呀

佢唔係專業呀, 極其量佢係一個大學生.
你想佢點?

想知手語哥哥做嘅口型 同我哋平時嘅有啲咩嘢唔同？剩係睇得明「嘭嘭嘭」嗰下

好正 一講小米即有人插

睇youtube直播見到隔離啲藍絲/5毛不堪嘅言論睇到好燥

其實發言可唔可以抬起個頭
呢個要檢討下

警方科學求真係好

正常人用手語不嬲係咁 唔會好似初哥哥咁有型

個時間我覺得好好
一陣4點記者可以問返班狗

下次可以等d警察話警察無做錯之後再用片打臉

會唔會有返記者稿？

笑到pk

講野講得好快
兩老完全聽唔清楚

Share比身邊嘅人睇！！！

你地要求要幾高 佢地都係學生
已經讀得好有信心

知佢盡左力架啦
換左人算係咁啦

[url]
[/url]

即刻放咗喺tg channel 好有效率

應該冇

蘋果 1萬

注意力不自覺咁去咗手語哥哥到😂

但係要諗個方法比多啲人知道有記招
新聞時段冇咩播

TRY SPEAK ENGLISH

炮仗單野都要講

個手語個個太搶fo

搵青澀啲嘅讀我反而覺得係種效果

PUSH

睇完入記招嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

支那狗識閪咩

做埋宣傳 good

Tvb有咪就算播 佢地都會剪片

講慢啲會唔好啲

市民心聲

順便宣傳埋之後活動呢個位幾好

好正 一巴一巴咁KUM落去

仲可以集中講返schedule ，呢樣真係好重要

英文好好聽

份稿100分

民間記者會 (8/8 Round 2) 重點：

1. 睇片: 播警犬失控精華

2. 浸大會長事件
- 警犬有妨礙司法公正之嫌
- 射落張紙都ON99, 冇人會咁樣咁近射到警犬咁耐
- 係太空館玩激光無人受傷, 警方明顯吹大左
- 要求警方示範5米內作TG, 子彈測試

3. 警犬濫用暴力
- 肆意施行暴力, 侵害公民權利: 視不反對通知書為無物, 8月5日出800 TG 同各式子彈; 8月4日於天水圍施暴, 踐踏女性尊嚴; 8.5黃大仙熄燈, 差D人踩人, 記者影唔撚到; 8.6深水埗
- 雙重執法標準, 錯誤造事實: 8.6亂柒咁拉浸大SU P, 7.21同白衫狗言談甚歡, 令人懷疑警黑勾結
- 任意使用權力, 製造白色恐怖: 乜柒人都拉, 控罪朝令夕改, 懷疑於48小時內亂用私刑

4. 來緊好多遊行, 政府咪撚逃避, 盡快回應五大訴求

lover her English accent

小心cctvb上黎係為左點相

啲英文仲勁過警犬

學到野

欣賞警方科學求真精神
但錯漏百出

建議用相片。

直要播片，
可以播多啲市民尖叫嘅片。

rthk 5.6k

絲打英文J撚到

32台有直播, 但電視有冇播出播片果部分?

個個出面D 咪好似冇用咁, 全部放左D MIC出去但係LIVE係用機內置MIC...

屌, 射左

做埋宣

英文絲

英文 5**

啲英文

我英文有限公司 點解英文咁

哇, D 英文

施打

try to slow down your speed plzz

其實上嚟講野嘅人係點搵
明明冇大台

絲打carry

其實 你讀緊嗰份稿 當係記者會既文字稿 就 OK

但你地點解要 照字讀出嚟.... ?
咁既 present 方法係唔 work 架 ...
主持哥哥仔要睇多啲其他人搞既記者會學下個 skill

手語個位好勁 講得咁快都跟得到仲咁流暢

英文絲打

rthk睇唔到手話

絲打

英文口音

嘩.. 啲英文

C打英文

wfc

英文好好聽！

唔好意思都講句 用詞 太書面式 咁

呢位絲打啲英文都幾好

英文咁好聽 屌

英文絲打勁左

英文

好好聽既英文

警犬d英文

英文好過差佬好多

宣傳埋今個星期活動

The citizens press conference

射左射左

d英文好似...

推！推！推！

手語有分中英文？

絲打英文好勁

呢D先係英文架嘛

真係好正

妹妹D英文好好聽

D鷹聞

推啊屌

必須recap in English

女仔把聲好好聽

英文果個仲堅過上次

盧狗,ER SIR,李SIR 比班後生屌打到
D英文差幾十皮

好過盧狗好多

啲英文好到

絲打巴聲

英文發言人 好過中文好多

英文仲好過某啲所謂律師

英文好聽

啲英文好好j

D 英文好好聽~

絲打英文好好聽呀

英文好標準

次次唔同人其實會好D
雖然我都覺得上次個絲打幾正

支持 !
我支持呀!
你地講既係我既心聲呀!!!

好聽過哂所有高官

啲口音好好J

真係進步好多 加油

Recap in English

今次講英文呢個清晰有力

絲打英文勁到

今次兩個同上次係唔同人?

哇 屌
絲打英文

好勁D英文

光復香港，時代革命
熱愛香港，港人治港

好似坐最右邊

英文好好 J

［緊急］我地就黎輸！！！

屈機新聞稿
剪都剪唔到有位入

其實次次轉人都好

無咁大壓力同集中

絲打D英文好好聽

搵你去講最好

讀稿感覺上有點交差
唔係真係想將啲信息傳遞畀在場人士同公眾
要改善
加油

佢哋有個tg group架

香港人一直進步 因為有廣聽意見

射左

屌
高官喎，廢青喎，一開口講英文即刻分高下啦

我諗叫我用英文跟佢講一句我都收皮

英文好勁

英文c 好好聽喎

絲打英文仲撚勁過警犬一哥呀

好撚勁

英文好掂！

英文好聽！！！

英文好正好好聽

D英文好J到

嘩個女仔 一出聲講英文
即時醒咗
講得好聽過晒所有所謂既高官

推畀現場人睇到

五大訴求

我支持你
要錢出聲

D英文仲好過Carrie Lam

標準英文

係咁諗起呢個
sor...

有口罩已經難聽左
中文 pacing太快
放慢少少會清楚d

Police force 由絲打讀出嚟
嗚啊

其實佢地可唔可以post返講稿出嚟?

都係靠share

正音英文

英文好正

D英文好好聽

無大台原則就要次次轉人 特別中文發言

絲打d英文

Listening Audio

絲打啲英文好好聽

seems not

好堅

英文好好j

口音

呢D未就係專業既標準
你睇黑警

啲英文仲好聽過班垃圾高官!!!

your english accent is so nice

啲英文好正

女仔把聲好正

我係香港人呀hi

下次用projector 記得關最近支燈呀

建制派有無任何一個議員既英文好過呢位絲打

個手語佬令我好出戲...

英文好好J

唔係個個都咁有經驗對住大場面

j出血cls

用HARMED呢個字真係非常之到位
精準

有 有啲詞語唔同

好好聽呀

蘋果收音好啲

有無人整條pro啲清楚啲嘅片？
如果可以每次update啲新片就最好
利申唔識

手語哥哥表情滿分

推俾巴打睇

英文稿幾好

哥哥講得好高質!!!!!

D英文好撚好J

推，香港人加油

d英文同口音

係, 資訊量太大其實係變左冇重點
乜都講啲其實係等於乜都冇講過

雖然讀稿就一定
但可以改善下讀出黎個技考
英文版好好多

同 according to 李Sir 冇得比

緊係啦，支那人有傷殘係死罪來，
點會識手語

果夠佢班聲咁似地鐵廣播果d
好清晰

上次都唔錯 上次個師兄好可愛

你睇 , 又嚟啦

講下意見 又話人地高要求

記者唔會哂時間睇
同埋佢地落場咁多次 又點會唔知

好似英文考試D錄音帶聲....

屌，連登仔個個50k起薪
個個開口英文已經係基本，仲識西班牙文等等好似係

點解啲英文好過班黑警咁多

好聽過振中好多

外國口音咁....

素

好撚好聽...
我平時係咪講緊英文

政府開記招都係讀稿
重點係Q&A

絲打d英文好好聽

好岩做listing卷既錄音

Champ!

professional anchor....

聽到射精

絲打英文好好聽

十幾萬一個月既盧狗d英文 都無個後生既好

中文位巴打太細聲，喺公司又唔敢開太大聲

上次PROMO和你飛果個C打?

J到出血啦

我啲英文有佢3成就好

好正ar

洗唔洗咁屈機...

啲英文係成個黑警部門3萬隻加埋都比唔上

有錢買電視 不如買gear啦

大力支持

啲英文好過啲膠官好多

已經j左出黎

推到下次同步有街站播

英文好標準清晰

推
必須問

英文完美KO狗賊署長

討論返內容啦唔好係咁講個手語哥哥

啲英文好好聽！

present開果d 黎

男仔最好搵d 大學生講, 琴日bu 集會好多講得好好

好難唔勁過警犬

屌打

相比之下讀中文果位巴打要進步

加油

好想溝講緊英文既絲打

其實民者記者會用詞口語啲同俗語啲會唔會有問題？

不要說「到位」
試著說「準確」
到位係蝗語呀屌

Mon post狗學下英送先啦

手語哥哥好激動

份稿非常好

唔好拎黎比 侮辱左呢位手足

唔係要求高呀 佢地當然做得好好
但有埋抑揚頓挫真係會draw多啲attention
有部分記者會筆錄同錄音
咁樣係有助記者draw啲重點出黎
而家英文個個女仔就做得相對好 係聽得出

利申：小學朗誦達人

妹妹

英 文 好 高 質 呀!!!!!!!!!!!!!!

民間人才濟濟

肯出黎講已經好好
講多兩次就定架喇

第二個發言既女仔英文好勁
Btw 啲警犬聽唔明點算

嘩屌，英文好撚好聽

啲英文大巴大巴車落政府

abc絲打英文幾正

絲打英文滿分
同埋用字遣詞好好

唔好攞啲毅進撚同絲打比

d暴徒英文咁撚勁
仲唔係cia mi6派黎既

公開試錄音一樣咁正

絲打啲英文勁到爆

想聽街坊講咩

呢個女仔英文真係好好丁...

我地年輕世代 班老野追唔切

啲英文勁到

絲打啲英文好正

播段片 可以剪得再好d

篇稿寫得幾好

大家一齊加油

絲打D英文
相比堆狗官同狗根本冇得比

片要有d位用慢鏡

痴線d口音 好好J

好似listening 英文

啲英文仲好過毛EE

啲英文警勁過盧偉聰

G 池

好想大天使 利君雅下晝撚狗...

D英文咁勁即係叫D狗要補習者

好似聽緊listening 考試

無大台

32台終於睇到手語哥哥

nice

Now website版就得

屌個accent點夠你玩阿

佢地真係好勇敢

英文j 出血

絲打好堅

Hongkonger

推 麻煩大家理解一下
唔洗再FOCUS係手語哥哥到

d英文用字准撚到
係咪HKU 英文系

囡囡既英文

好勁

勁得黎讀得好有自信

啲英文好犀利⋯我返工日日英文溝通都冇咁叻

大佬呀....你地點解咁鍾意一炮過
記招唔係放映會呀
唔好咁啦你地

very good english

絲打啲英文
好想比絲打瘋狂教英文

政府啲人自唔自卑？？

一定有大台 英文咁好聽 屌 藍絲理論

其實狗台記者放咪牌黎做咩...根本唔會出街野黎

係唔係上次果個絲打

英文都讀得好聽過黑警

仲可以WTSAPP果D廣傳!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

啲英文發音會唔會太正

真 個頭盔仲要擋住隻眼做乜

英文sister 可以,
中文個位巴打太緊張, 講得太快

英文好好丫....

好似搭地鐵把英文女人聲咁

no valuable conclusion can be deduced
一句收佢皮

立場好D

推 光復香港 鐳射革命

基本啦

手語哥哥淨係做表情都夠

投影段片好濛
希望下次熄燈或用電視

依家唔係玩 對手係個政權

一定要高要求

Goodest !!!!

listing.....

D英文

嘩 外國勢力

串冇狗好平安

啲英文好好J

冇tvb？

CLS 啲英文

中文發言人可以撤換嗎？

上次同今次都不太合格。女仔好好多

姐係預備正式開始前既野
唔係睇佢地準備

無errrrrrrrr啲毅進仔識唔識架

手語哥好正

黑B

好多重點
政府記者會全部廢話

支那人有傷殘既比人的哂去乞食啦

listening d 聲黎

屌 英文代表開無雙 仲要份稿好得

太屈機了

好似唔似係喎，不過如果係更好，期待佢既對答

狂j啲英文

應該外國留過學 口音係香港好少見

屌，d狗要聽幾耐用幾多人先可以組返呢份英文稿

講英文咁好聽又比建制話外國勢力

播片如果可以請調暗燈.. 可以清楚好多

有埋英文好屈機

而且播曬 我估Q&A一條都做唔到

絲打嘅英文令我再次諗起公開試考英文嘅恐懼

藍絲:英文咁好，一定係外國勢力

Goodest English

多謝巴絲

香港好多人才！

who is cover in lnk
語帶雙關

唔會
你讀出嚟嗰下係需要令聽嗰班人（即係市民）一聽就明你想講乜
所以愈口語、愈俗愈好

er er er er er er

表情好有戲

我無嘢講
我要搵律師
我要去醫院
我要投訴你
我唔unlock 機
唔著Gear影張相

推

好似英文LISTENING D人....
正到....

會呀, 佢地今次會

英文好好
可唔可以多少少眼神接觸 唔係成日dup低頭讀

今次有主持 應該識搞
明顯有睇post

你班撚樣唔好同我爭, 我要幫妹妹賴閪

緊張姐 做得好好啦個巴打

d英文好勁

佢地真係好叻

直線抽擊警察記者會 哈哈哈

藍絲: 一定係外國勢力,
呀仔呀下年送你去英國讀呀

4點鐘黑警9upper反省下啦 逗十皮野一個月

講句英文都er三次 碌撚咁 仲要物理 常識全部小學程度都不如

呢位手足似係有玩開public speaking
勁自信

大家經歷過第一次後都淡定左

推推推推！！文宣加油！！！

第二次開你想有幾好，我覺得今次中文已經好左

喺連登唔講得意見架
講意見就會變做批評
批評就會變屌/人身攻擊
屌就變分化

到最後就話你逼人跟你嗰套
我都係上完連登先知原來講幾句就可以逼到人咁犀利

好好J既English accent

世界級英文

打聲好好J

唔好咁啦, 前日仔仔都夠SM, 今日直頭係公開處刑毅進仔

D英文咁好
毅進仔聽唔聽得明架

為左絲打, 我要學好英文

盧偉聰係港英政府年代出身點解會咁撚廢

好似飛機廣播個D英文SOSAD

直播link整合

Now TV:

立場:

有線:

講得好好啊! 有理有據.
英文好好聽! 利害

今次份稿進步左，簡單易明，句句到位

手語哥哥仲繼續緊

馨竹難書 播哂既分分鐘長過8集哈你波突加埋呀

一諗起陣間4點又er...er...er..就想笑

好想溝港女手足

攻擊性武器

32台沒有播放 "現場播出黑警濫權片段" 部分

你呢啲正所謂

未曾深愛已無情
未曾勃起已射精

笑撚死
叫佢地DEMO 返Bean bag bullet, rubber bullet and tear gas in 5 meters

超高質記者會

一定係留學撚 香港點會學到依種口音

思路清晰，同警察記者會高下立見

建議下次示範埋鐳射槍

開頭段稿好似太長咁

緊

手語哥哥listening SSS

警犬：er er errrrr brian problems

都唔係比佢地聽是鳩但啦

I am not a background ar !!
I am working ar !!

上次個c打英文冇咁好 佢好似話聽唔明英文記者問題
btw 應該都好過我 加油

download now新聞 app la 有得睇晒直播同一般新聞台！

外國勢力 一定係除非唔係

「準」

Sm警察

唔係啦,其實應該係因為要分類
所以唔可以剪哂同剪太多
因為時間緊逼,如果著墨太多會變質
主要還原事實即可
既可點到即止,亦可指出事實

屌笑左 叫佢測試橡膠子彈

推到記者 4點警察記招問點盡力阻止8.11北角斬人預告成真

請入內push
救人要緊

啪一聲

其實喺邊度搵啲咁撚勁既手語傳譯

想搵絲打私補英文

其實已經講得唔錯

l

真係好撚勁.
真係香港既未來.

藍絲：美國資金好調動 去美國啦

手語傳譯員好靚仔

Laser poin....ar....GUN!

我射精喇!!!!!!!!!

Violation of civilian right

手語人好正

中文發言人講野可以慢返少少

同班狗嘅英文嚟比較

真係高下立見

I cant find the right word

I can find many right wordsssssssssssssssss

記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館

行咗第一步就光速進步
反觀個垃圾政府

係咪攬炒巴條片個絲打j都爛啦

有聽到連登仔意見

對比起政府啲錄音機真係

英文好勁!

求其搵個DSE都好過佢啦

幾好聽

D English

份英文稿好撚正 正到仆街

唔需要佢進步。

係要換人。

英文LARK LARK聲冇糧出
EE ER ER膊頭9萬幾粒花
ON9

香港大撚把細細過學英文學晒口音既人
好撚多中產係咁樣培養自己下一代架

聽到我耳仔懷孕

一路做緊野都未必mark得切 大家可以補充
btw政府係咁 講黎講去都係個D

條女英文好正

佢重燃左我要學好英文嘅個團火

5 points

份英文稿

唔得啦要打飛機啦

上次民陣愛丁堡集會都係呢個人

RTHK:

Rebel 呢邊d 英文咁勁
又俾葉國謙屈啦

好波 岩喇叫佢地試下d子彈係咪低殺傷啦

手語清好搶戲

的確係好多市民既心聲黎.

有無呢篇英文稿，
比班DSE學生睇，好過做剪報，用字簡而精

第一句就問候下佢準時問題先啦

咬字好清楚
冇懶音
用字同Tone都好得體
唔係等閒之輩

一開始有講 好似係唔知咩協會

保護自己 唔想比人認到

推依個

sor!手殘負皮咗！

狗：i can't find the right word

d英文好醒精

咁又太誇張
呢一代上網就有好好嘅英文exposure
當然個女仔表現好出色

藍絲: 阿仔, 夠鐘上英文班

英文勁到呢.....

兩隻字

早洩

好叻呀你地

應該請返黎？
唔係冇可能露樣架wor

我愛港女

英文份稿可以精簡少少
始終中文先係主流

呢個語速先聽到

聽完佢讀好想自己讀一次

英文listening咁

日日貪污叫雞賭馬，有幾可拎本書學英文

we are working ar!!!!!!!!!!!!!

基進 本身就係聾啞人士既機構

直播link整合

Now TV:

立場:

有線:

RTHK:

佢地上次講左話會改善架啦

手語好似有兩個人

一個坐係位 一個對鏡頭

手語哥哥啲表情好正

學好英文好重要！我要學好英文！

英文稿好正

接受到 最緊要清晰
其實口罩可除最尾可除 顯示光明正大

英文好好掛住望手語哥哥

i love u

認真講, 妹妹D英文夾雜哂美同英accent, typical 香港人

似自薦

唔好因為人地做得差
就忽視唔去要求自己
記者會本來係要面對更多嘅受眾
可以做到100分嘅，就應該要做出100分
高質素一直係今次運動香港人一直贏梗政府嘅關鍵

英文發言>>>>>>>>>中文

有人可以換嗎

咁都講明要表達大眾意見嘛
都係以子之矛 攻子之盾姐

瘋狂屌打警犬記者會

咪傻啦 唔好講大學 我間中學都有十幾個講到native accent

Assault of human dignity

我估佢哋每次會搵唔同人唔同界別出黎講
咁樣會多角度啲

英文咁叻，一定係外國勢力

中文果位係緊張D
但其實已經好勇敢
好感謝佢地肯行出黎

開得記者會就唔可以怕

無抑揚頓挫 可以改善
警蛆句句暴徒都重音

d英文仲講得好過d所謂高官

點解啲記者會高質過政府啲極大量資源準備既記者會

成個記者會專業都傻左

肯練一定練到 唔一定要留學

今日中英文稿都進步咗好多

小心過期TG未有實際證據

但過期橡膠子膠有

外國勢力

感謝你們

新聞稿（記招發放）

街坊怒轟警製造白色恐怖
斥政府以謊言和子彈治港

由不同崗位抗爭者組成的「民間記者會」，今(8)日召開第二次記者招待會，主題為「踐踏法治、警暴濫權，以謊言和子彈治港」，更邀請了街坊和急救人員等出席。

警方才是施暴者

「民間記者會」發言人陳先生（化名）形容：「警方賊喊捉賊，他們才是暴力份子。」陳先生指出，六月至今，警方濫用武力的情況變本加厲。在八月五日全港三罷、七區集會中，警方不但視不反對通知書如無物，更肆意向和平集會地點發射催淚性神經毒氣劑，一天彈量竟達八百發，加上其他各式子彈，發彈數量逼近過往兩個月總和。 八月四日，警員於天水圍大舉圍捕集會人士期間，拉脫一名少女之下身衣物，蓄意令其「走光」，嚴重踐踏女性尊嚴。

陳先生又批評，警方近日開始實行「熄燈清場行動」，其手法亦令人心寒。本月五日於黃大仙的清場行動中，在場目擊者表示當晚八點左右，沙田坳道紀律部隊宿舍附近街燈突然熄滅。約十分鐘後警察開始清場，而當時約數百人正在撤退且沒有任何衝擊。熄燈後現場一度陷入混亂，人群開始慌亂；有人緊張逃跑，互相推撞。由於速龍小隊驅趕及施放催淚彈，能見度極低，部分人往龍翔道方向奔跑時跌倒，險些釀成人踩人慘劇。另外，因為環境漆黑，記者根本無法拍攝真實情況和監察警方行動。而八月六日於水埗警署外南昌街以及大埔道一帶，警方亦有再次熄燈清場。「民間記者會」對警方熄燈清場行動作出強烈譴責，促請警方儘快對有關清場手法作出解釋及停止以不合理武力進行清場。

警方對「武器」定義雙重標準

就八月六日浸大學生會會長方仲賢於深水埗被捕一事，陳先生直斥警方雙重標準，武器定義「搬龍門」。陳先生指出，面對七月廿一日在元朗手持鐵通、木棍等武器襲擊市民和記者的白衣人，在場元朗區助理指揮官游乃強卻指：「唔見佢哋有揸『攻擊性』武器。」警方更與白衣人言談甚歡，與處理方仲賢的手法顯然大相逕庭。

對於警方多番強調「公眾知情權」，「民間記者會」呼籲警方回應眾多網民的強烈要求，於今天稍後的記者會上，安排警務人員於五米內接受海綿彈、布袋彈及橡膠子彈射擊作測試，讓公眾了解警方所指以上武器不足以致命的論斷。

警方濫捕製白色恐怖

陳先生續指，自六月以來，警方一直大肆搜捕示威者，以至任何在場人士，包括街坊、記者、民選議員、社工，甚至救護人員。八月六日在深水埗現場的沙田民選區議員黃學禮，一度遭警方以暴動及襲警罪名作出拘捕，後來又改控非法集結罪名。陳先生形容，這種朝令夕改的做法已成為警方的「拘捕日常」。警方每每利用48小時拘留期，施行各種語言暴力，甚至恐嚇，意圖濫用公權力以誘發寒蟬效應，打壓市民聲音，實在令人髮指。

街坊見證警棍指嚇12歲女

「民間記者會」今日邀請了三名街坊到場發言。其中一位來自黃大仙的「師奶」指出，在八月五日晚上約十時，帶同12歲女兒回家期間途經黃大仙廣場，有警察用警棍指嚇女兒，又見證警察隨街攻擊市民。另一名有份於當日協助黃大仙罷工集會的義工則指，「速龍」小隊在和平合法集會期間衝入會場，同時亦有催淚彈被發射至集會範圍附近，令和平參與者嚴重受驚，亦被迫在沒有任何防備下吸入催淚氣體。

網民發起機場一連三日靜坐

「民間記者會」指出，在五大訴求未被正視之前，深信每一位尋求公義的香港人絕不會放棄，不同朋友在今個星期發起不同活動，包括8月9、10、11日於香港機場「和你飛」靜坐，8月10日有大埔「走出連儂隧道」遊行、「光復黃大仙」遊行及「守護孩子未來集會」遊行，而8月11日有東區大遊行及深水埗「接力開花」遊行。

「民間記者會」深信，唯有五大訴求得到回應，方能挽回每一位香港人的信心，同時讓克守己任的前線警員能夠挽回名聲，討回公道。「民間記者會」促請政府盡快處理並化解社會矛盾，令廣大市民能有免於恐懼的自由，安居樂業，否則香港人絕對會與白色恐怖抗爭到底。

2019年8月8日

手語哥哥係聾人dancer黎，應該沒認錯

英文好好J勁過哂啲高官

點解要支持警察驗laser pointer既方法

只要係傳統名校或者英中既人都可能會有呢種口音
唔好咁睇少香港既教育質素
唔係話中中冇,不過比較好既中中要出個咁既人真係好難
可能成級得一兩個係咁

民陣

其實q&a 搵埋傳譯有冇可能？ 比外國記者聽到哂所有廣東話內容

Demonstrate bean bag bullet, rubber bullet and tear gas to public to proven those are not lethal weapon!!

咩都人都應該去試下
緊張個個都會有

諗起外國啲手語翻譯prank

多謝你地

英國accent唔係咁易學
香港好多係港式

香港未來既棟樑加油

低質到咁

Lights Out !

屌打popo啦
再講都只係其中一種工具

點解D英文可以好過D高官咁多....

入埋64個point 中文無

痴L線, 我以為我考緊ENG LISTENING

你係咪掉轉左

TG個殼咪寫住咩2015年expired

仲要有片睇

係呀，就想知邊度搵，因為我冇睇開場，唔知有冇介紹
個男人同前日個女傳譯一樣都係好多表情，七情上面
係咪手語規定一定要表情同手語同步？？

果個係TG彈殼黎㗎

用一日時間準備咁多野真係勁

我諗講多d係要俾外媒知道更多，否則報導得唔全面

屌,咁都搵到

有圖影到癡左exp係2016

英文咁勁

哩個就係記者哥哥

又話外國勢力

琴日狗test 燒紙
我地test 咩好

建制只有外省勢力
一味係度捲脷講支那語

唔得，一定要上gear咁先做到果種感覺

攞嚟做閱讀理解

係...
好想試下自己讀一次稿當practice

咁先係正常
除非你專學死一種 如果唔係你係唔同地方吸收到唔同accent

人地上台好撚有勇氣
真心自愧不如

accent係要長時間浸，香港唔會學到

今次大家好似遮得多左

有外媒嫁
正常要一樣

香港人真係好勁
根本屌打埋美國佬
好想喊

手語哥哥好勁

年輕一代真係好勁

上次c打 j死人

絲打講6-4 TIANANMEN 好正

英文好過聰聰太多

辛苦哂手語哥

中英都係法定語言
話曬都係想做formal press con 一定要做齊

尖叫回憶

香港係好易學到正常口音...
只係好多人唔願意去學

前線打扮 自己人既意思

國際城市
英文都係法定語言黎

支持支持
明白淨係警察濫權都有好多個位可以講 但成篇speech終於有d長 或者再簡d顯而易見既case黎講
同埋語速真係有d快 可以講慢少少

我愛港女!!

燒jerjer

手語哥哥之前民陣遊行都有見過

支持科學研究精神同公眾知情權，順便提出叫佢地試埋子彈
明顯sarcasm

真係好似聽listening咁

總之冇撚同我爭免費幫佢賴閪

推！！！

毅進仔聽唔明

直播link整合

Now TV:

立場:

有線:

RTHK:

記者問問題之前一定要講邊間報館

狗狗到擒日都唔肯澄清你就知身有屎

民間記者會好重要：一、揭破警方及政府謊言，二、闡釋民間訴求及理據，三、爭取市民及國際的認同支持

屌你老母起咩底呀

係
表情勁啲代表語氣勁啲
之前睇港台手語節目講過

上次個個都勁

新聞稿（記招發放）

街坊怒轟警製造白色恐怖
斥政府以謊言和子彈治港

由不同崗位抗爭者組成的「民間記者會」，今(8)日召開第二次記者招待會，主題為「踐踏法治、警暴濫權，以謊言和子彈治港」，更邀請了街坊和急救人員等出席。

警方才是施暴者

「民間記者會」發言人陳先生（化名）形容：「警方賊喊捉賊，他們才是暴力份子。」陳先生指出，六月至今，警方濫用武力的情況變本加厲。在八月五日全港三罷、七區集會中，警方不但視不反對通知書如無物，更肆意向和平集會地點發射催淚性神經毒氣劑，一天彈量竟達八百發，加上其他各式子彈，發彈數量逼近過往兩個月總和。 八月四日，警員於天水圍大舉圍捕集會人士期間，拉脫一名少女之下身衣物，蓄意令其「走光」，嚴重踐踏女性尊嚴。

陳先生又批評，警方近日開始實行「熄燈清場行動」，其手法亦令人心寒。本月五日於黃大仙的清場行動中，在場目擊者表示當晚八點左右，沙田坳道紀律部隊宿舍附近街燈突然熄滅。約十分鐘後警察開始清場，而當時約數百人正在撤退且沒有任何衝擊。熄燈後現場一度陷入混亂，人群開始慌亂；有人緊張逃跑，互相推撞。由於速龍小隊驅趕及施放催淚彈，能見度極低，部分人往龍翔道方向奔跑時跌倒，險些釀成人踩人慘劇。另外，因為環境漆黑，記者根本無法拍攝真實情況和監察警方行動。而八月六日於水埗警署外南昌街以及大埔道一帶，警方亦有再次熄燈清場。「民間記者會」對警方熄燈清場行動作出強烈譴責，促請警方儘快對有關清場手法作出解釋及停止以不合理武力進行清場。

警方對「武器」定義雙重標準

就八月六日浸大學生會會長方仲賢於深水埗被捕一事，陳先生直斥警方雙重標準，武器定義「搬龍門」。陳先生指出，面對七月廿一日在元朗手持鐵通、木棍等武器襲擊市民和記者的白衣人，在場元朗區助理指揮官游乃強卻指：「唔見佢哋有揸『攻擊性』武器。」警方更與白衣人言談甚歡，與處理方仲賢的手法顯然大相逕庭。

對於警方多番強調「公眾知情權」，「民間記者會」呼籲警方回應眾多網民的強烈要求，於今天稍後的記者會上，安排警務人員於五米內接受海綿彈、布袋彈及橡膠子彈射擊作測試，讓公眾了解警方所指以上武器不足以致命的論斷。

警方濫捕製白色恐怖

陳先生續指，自六月以來，警方一直大肆搜捕示威者，以至任何在場人士，包括街坊、記者、民選議員、社工，甚至救護人員。八月六日在深水埗現場的沙田民選區議員黃學禮，一度遭警方以暴動及襲警罪名作出拘捕，後來又改控非法集結罪名。陳先生形容，這種朝令夕改的做法已成為警方的「拘捕日常」。警方每每利用48小時拘留期，施行各種語言暴力，甚至恐嚇，意圖濫用公權力以誘發寒蟬效應，打壓市民聲音，實在令人髮指。

街坊見證警棍指嚇12歲女

「民間記者會」今日邀請了三名街坊到場發言。其中一位來自黃大仙的「師奶」指出，在八月五日晚上約十時，帶同12歲女兒回家期間途經黃大仙廣場，有警察用警棍指嚇女兒，又見證警察隨街攻擊市民。另一名有份於當日協助黃大仙罷工集會的義工則指，「速龍」小隊在和平合法集會期間衝入會場，同時亦有催淚彈被發射至集會範圍附近，令和平參與者嚴重受驚，亦被迫在沒有任何防備下吸入催淚氣體。

網民發起機場一連三日靜坐

「民間記者會」指出，在五大訴求未被正視之前，深信每一位尋求公義的香港人絕不會放棄，不同朋友在今個星期發起不同活動，包括8月9、10、11日於香港機場「和你飛」靜坐，8月10日有大埔「走出連儂隧道」遊行及「守護孩子未來集會」遊行，而8月11日有東區大遊行及深水埗「接力開花」遊行。

「民間記者會」深信，唯有五大訴求得到回應，方能挽回每一位香港人的信心，同時讓克守己任的前線警員能夠挽回名聲，討回公道。「民間記者會」促請政府盡快處理並化解社會矛盾，令廣大市民能有免於恐懼的自由，安居樂業，否則香港人絕對會與白色恐怖抗爭到底。

2019年8月8日

都有少少港式口音

英文版 天安門

今日個presentation簡直視聽享受

我諗係果個圈子既應該都識佢，我咁岩係fb見過

好西利呢位手語哥哥

可以進步，但係我覺得已經好好

手語哥哥表情好豐富

肯出黎已經好勁 鼓勵下，下次先會有進步

如果由細煲英美劇煲大係可以
我中學都有同學睇劇睇到英文發音超靚
但佢成績麻麻地

英文稿長好多 而家先第2點

D英文冇得輸

大佬呀, 一哥夠名校啦

會唔會有d長？

去左星架波咪PK？

係呀 唔同面部表情係表達緊唔同意思

政府啲所謂精英
梁文道講得好, 唔係因為你係精英所以揀你, 係佢揀左你你先係精英

佢講英文好好聽~

這些都是傳說中的廢青嗎
到底邊度廢

咁勁你上去囉?

幫689講埋: 英文咁好? 外國勢力一大證據!!!

係根本一般英中好多呢啲口音
唔好睇少香港人

tg點會未呀

中英都要譯 好攰姐

而家係先用表面証供迫警犬回答
答得有理就pass 問第二條
答得on9就捉住個位日日屌屌到佢崩潰為止
搶主動權就係咁

民間記者會好嘢
似一把尖刀直插黑勢力心臟

講左好多重點同要求
話左黑警罪狀紙可以成十萬字都唔夠宋

鏡頭前做手語係聾人做
真正翻譯係台下

點解唔反擊尋日警犬話無同志們滲透

推到喊

你之後除 比觀眾更有承擔既感覺

老老實實
個女仔講得好好
但如果真係要比較嘅話
佢把聲＞口音
把聲夠清楚夠響

我覺得中英發言人都讀得好好 好清晰

咁好英文一定有外國勢力教佢地

已經算好好
支持下啦

手語佬見到都覺得好攰

求一開始段片
想係和你飛果日狂播

見到英文報社有Times

得港台

條女

仲諗住段片會逐個駁琴日黑警個啲

加油

多一點欣賞 少一點責怪

係呀，就係話呢口accent好多傳統名校都會有
唔需要去海外留學

不過都係focus返個press conference啦
唔討論口音喇

其實個記者會唔驚警犬殺到捉人？

其實佢出現過好多次 都唔知大家驚訝啲乜

讀書果陣探訪聾啞人士中心, 佢地d 動作都係咁大

聽英文聽到射左邊個話抗爭者係廢青

啲用字好靚

中文發言人個男仔上次明明係講英文仲要有晒口音
今次讓俾女仔講

好鍾意佢

游乃強

正解 有埋即時傳譯仲好

Cctvb 繼續缺席？

我記得手語師兄真聾人嚟，陣間答問題點算？

我都聽唔明

英文detail好多

Spread of white terror

Brian problem ?
be careful

請認真考慮，中文發言人要換人喇。

英文幾好都無大作用。

主要受眾係香港人

即係點 即係台下仲有1個人做手語比佢睇?

有咪.

記者到左都唔會睇 佢地黎主要係問問題

有咪

記得剪番一個
１ 懶人version (1~2分鐘精華版）
２ 文字version

仲有唔好係度圍爐，要spread out 出去！

唔該！

聽到我老豆訓著左

有係到

就算外國留學都未必有

利申 加拿大學生

好靚仔

好似聽緊listening

咪擺左支mic出黎
不過報唔報係另一件事

有冇人覺得英文長好多

咁佢點知個女仔講到邊?

你攞毅進仔來比

果個哥哥都係聾人黎

係有個正常人做完手語 再比果位哥哥理解完更正返啲正確嘅手語表達

手語哥哥企中間又高好顯眼 會唔會有危險

反而英文先要更詳細
因為唔可以俾政府影響到外國媒體

英文長咁多既

講左會請外媒,咁先好
多d途徑比外國知咩事

記得之前民陣G20集會都有搵呢個男仔做手語

你班年青人點解咁高質架，好滾動

咁先證明佢係真。香港人
我一聽都覺得好似中學時啲同學嘅口音

搶fo

慢慢嚟 呢個可以留下次再講
今日都幾好

會唔會太長....

表情好似係等於個講者既語氣

個人覺得今次女女講得再好聽d

外國勢力 一定係

記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館

係中文講得太快

我唔係話個個都可以啦
但機會會大D,只係想講唔好成日覺得英文好既人就係留學
利申 中中、英中都教過

加國母語係廣東話喎ching係咩有咩誤會
應該係hku su D人或者hku 神科果堆人

咪玩啦出樣做乜? 承擔乜野?

同埋想問，佢地係唔係事前有睇過啲稿？？
如果冇睇過，係即場聽即場造手語，仲要聽得明抑揚頓挫做表情，我唔識搵字形容，好撚勁

一哥呢, 名校喎, 英文好差囉

已改咗口號：五大訴求，缺一不可
光復香港，保衛家園

以前作文都係la
formal英文d 文法係長d

dancer

俾D鼓勵唔撚得既, 做咩要換人

次次唔同人都接受唔到？
支持下，少啲批評得唔得?

最重要係容易聽ar
popo啲英文我聽完要load 一下佢講緊咩

Cctvb 有冇直播？？

試下大大力錫春袋究竟有咩傷害力
(2019下半年最佳話題)

綠袖子音樂

快左dd 慢少少好d

係，同佢地食飯雖然成場好靜，但有種好熱鬧既feel

佢呀爺唔畀播
頂多6點半CUT頭CUT尾露2句算

其實已經非常好，仍然聽得出緊張，但好正常
第二次講咋
只需要讀慢啲就可以
而家真係會聽唔切
但相信佢地會越嚟越好

太長啦

okok

我就係唔知點運作

點解我細個唔讀好d英文

I am working ar not background ar

玩咩

外國有冇示威係會好似咁樣搞個記者會

訓著

平心而論，
佢係發言技巧below average

語調 聲線 等等。最重要係信心不足

No

點解英文長咁多咁既

黑警嘅野講成年都未講得完

就咁聽
英文犒內容多好多wor
至少中文好似冇聽到有64

國際學校出黎呢可能

粉紅衫係咪上次個絲打黎

辛苦手語兄

冷靜d啦

英文語句通常較長

記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館

民間記者會係比記者睇

而家努力

其實tvb又唔會出報導 放到個咪咁中間做乜7
踢埋一邊啦篤眼篤鼻

下次要print d 相關既圖呀 最好A3 (e.g. 白衣人持棍 vs laser pointer)
講到每part, show下圖會效果d

英文長好多

國際學校都無咁純正口音

有字幕

講個個未必係寫個個
份稿唔係一個人寫啦

唔緊要呀
呢度長左咪減返q&a

中文個part真心麻麻
可以試下多啲停頓
依家咁唔夠流暢，人哋聽完好難上心好難take it serious，尤其啲年記大啲既人
英文個part seems fine
but anyway nice work

因為中文真係讀得幾快下

播片有咩辦法係直播睇都清晰？

上次non-rhotic accent, 今次rhotic accent

下一次可唔可以開先過黑警個個？

串鳩黑警個demon自己死出黎出醜

英文可以精簡小小 太長會令人捉唔到重點
可以試下現場派份詳細既傳媒稿比記者, 台上就淨係講精簡既重點

響佢前面有個真正嘅翻譯
蘋果直播有影到前面仲有一個翻譯

Tvb 播係最好其實 唔係搞 黎比自己人睇冇用

博你有一下講錯野 然後佢地會播個句野

我屌你啦 你試下對住全香港人發言
你有呢位巴打一半我當你贏

要搵隻黑黑試下先知

大電視

絲打好似飛機安全示範把聲

中文發言人唔差
但有返多啲語氣加重會緊加令人FOCUS啲
同埋佢把聲天生有啲唔係好入mic
BUT

因為有粗口，一有力就唔會播，睇live通常都係咁

好撚長氣

次次都不同人，不用主角

太長啦 唔可能英文發言會長過中文掛 唔通外媒會同你成篇報出黎咩 著重啲中文發言啦

英文太長啦，身邊好多人都咁講

蘋果個YOUTUBE直播好清喎

手語哥哥做到累 唔做

大把中同當年都係呢種口音
一模一樣

果啲四字詞英文有啲好難翻譯㗎

記者席有個人用手語同佢一直溝通

你自己睇下女果個 同 男果個有咩唔同啦
發言 最好露返隻眼岀黎呀

Demo

講左係幾千人既團隊
呢d稿肯定改左好多次

睇緊人冇嫁
唔係淨係得記者

但事實係著重中文好d
始終對象係本地淺黃藍

佢地企出黎已經好勁 唔好比太大壓力佢地
比啲時間佢地

今日收音大幅改善，推！
(播片真係電視好效果好多！隔次記者會播一條片都已經好大攻擊力喇！！)
(50吋電視$3000頭已經有，要集資我哋砌幅電視牆都仲得！！)

英文太長

今次咪係

係
佢地呢d年紀本身係對校內1000個同學宣佈講下野個d咋
而家一個立場都成萬幾兩萬人睇
計埋事後重溫成幾十幾百萬人睇緊張都會正常
我活多佢地10幾年都做唔到咁

英文好長

好似兩份稿唔一樣咁

I see!!! 唔該晒！

D英文好撚勁

TVB去黎把撚咩 你又唔播

唔會
Eng ver唔係比支那豬個班五毛睇緊
要詳細d

agree

原來比心機讀書
大個貢獻社會係咁解
我....我

話英文長氣果d, 係咪完全無聽內容
當佢真係講英文repeat 中文咁

太長呀，可唔可以控制最多8分鐘，太多執靚d字呀同reaffirm

英文稿同中文稿唔同架

有出現啊

讀稿唔太好，d語調唔自然，要好集中先聽到

返緊工偷聽會幾吃力

但真係太長
要言簡意賅

你咁撚威你去講丫dllm

年代唔同無得比
曾鈺成英文都好好但係口音有時都好港式

+1

英文絲i love u

真係好勁

好似迪士尼排緊隊咁

有冇人可以綜合下英文個段

而家都可以學

中文我覺得講得唔錯~
少少怯場無問題~
咁先似真係普通市民

希望下次英文同中文可以差唔多咁長

係有啲耐..

第一日cut晒冇播過

英文歸納得好好

堅受五大訴求

撒惡法
獨立調查
銷控罪
非暴動
真普選

屌 我都想可以咁流暢

中學果陣總有幾個咁勁

唔知佢地邊個補習

講稿個個男人對份稿唔熟 同埋把聲唔夠響

傻啦 政府都唔一樣

救護員救護員

樓上將個accent吹得太誇張喇 唔一定係留學先有
但佢講得清晰呢樣野係難過咩accent好多

請問點樣可以攞到兩次記者會英文稿？啲用字好靚呀！

英文把聲好正

時間唔等人呀！
誰知道仲有幾多次記招。

代表全香港講嘢，一定要有信心。聲線語調要firm,

呢位女仔英文真係做到120%

First aider

好細聲

其實個男都唔錯，係太緊張，年紀輕輕就要面對咁多傳媒，俾心機加油！！

前日個女記者有無喺現場？

Rthk好細聲

雖然上次個英文發言人係勁啲
但係無大台就唔應該次次同一人
我覺得今次個英文發言人都做得好好
英文唔係要native先係好
Message 先係最重要

有啲細聲

tvb:
cut 片宣傳而家d年青人無腦

Carrie Lam? 笑撚死

個個台都細聲

柯先生講嘢講到好似同朋友傾計，同埋唔夠大聲

D MIC係咪全部冇聲...聽得好辛苦

應該有睇過先可以做到咁好

大聲番少少了

柯生好細聲

立場夠聲

市民可以大聲啲

Apple ok

我都覺太快

重點位應放慢加強語氣

例如對警察予以強烈譴責，再停兩秒

市民環節好親切

會唔會係拎毅進仔比

如果手語哥哥聽唔到
佢點樣幫人翻譯

一陣班差佬跟佢地返屋企，一人一條暴動罪，光環唔係甘攞，佢地以為合法？你仲信香港有法治？

黎送子彈？無衝擊都拉，仲要在場咁多記者

蘋果收音幾清

First aider!!!!

大聲呀！！！

英文絲好叻

太長
英文可以從簡,因為英文本身一詞多義
可以再簡單D講重點
少許總結及感受即可
當然重點位要同中文一樣對照到
已經非常好,我自己都冇咁既英文,好撚羨慕呀屌

咁先真市民嘛

記得回返玉石俱焚

睇apple la

立場都係細聲

柯生仲緊張過啲學生

仲以為係照譯既添

幾好呀friendly啲

細聲

大聲d

Now 把聲收得幾好

同意英文可以短少少
BTW 絲打講得勁好聽

好濛

阿叔我就黎3張野啦

咁佢點聽到人地講咩?

Now 直播都清

不如你試試？
入TG Group

捉咩反共？

立場夠大聲

捉乜撚野

講事實犯法？

Now 收得好清
Btw絲打啲英文好好J

下次都加入 投影機 放下片

好叻仔叻女啦 加油

下次可否開先過黑警個個一個鐘？

有稿?

睇NOW TV， NOW收音 ok

立場好夠聲 睇立場 支持立場

我真心相信有人會比佢好。

it is not personal. 不關乎個人
為嘅係全體，成個運動。

D影音器材真係要搞返好佢

民間記者會代表到我

上次位絲打唔喺度？
佢講得幾好

讀中文讀到好似林鄭講光復香港時代革命咁就夠岩大眾聽喇

其實係中文果part講得太快

立場幾時大聲過一直懷疑佢地冇外置咪

第一位市民男聲細聲

英文稿詳細啲咪好
比埋外國記者報詳盡啲推比全世界睇

英文絲啲英文好好J

追住過期tg打

阿妹講英文好好J

apple 好似最大聲

和你飛 堅守五大訴求

撒惡法
獨立調查
銷控罪
非暴動
真普選

我覺得不錯呀

用電腦聽OK喎

信我，有心就得

係 我覺得冇問題
咁人地真係普通市民同年青人
對答唔係咁流暢係正常

d聲正常啦
蘋果live

冇做得唔好
要支持大家
OK？

expired Tear gas!

蘋果睇YOUTUBE 直播夠大聲
FB唔夠聲

學到老都追唔到位絲打咁勁

下次可以總結下重點
講野依part 真係太長

民間記者會呀

講過期！

較到好大聲先聽到

你連俾人改善既時間都唔俾...

yes

First aid哥哥要大聲d
同意英文版可以再concise d

台下有個翻譯

拎毅進仔黎比 真係有d侮辱

dancer就dancer啦
聾乜鳩

個咪收得唔夠清楚

柯先生把聲聽得出好緊張

有冇人覺得做手語果個好上鏡同搶鏡?特別吸引

柯先生支咪好細聲

過期催淚彈！

Feel到柯先生震過貓王

所以支那人係無良心呢樣嘢

英文絲D英文好正~
何先生唔知咪問題定咩，有D難聽清楚~

我會試下

有意見都唔得

粉紅女仔記住大聲啲

我覺得前呢部分新聞陳述可以盡短
用幾句重點屌狗屌政府做soundbite就夠
其他留返搬街坊同證據出嚟 畀記者朋友多嘢寫同報導
會更有效益

冇話唔支持
就係支持先想做得更好

讀得又唔差 亂咁批評有咩用？？ 又唔係讀啲音都讀得唔正

柯生好緊張 慢慢黎

返緊工睇唔到

不過絕對支持

可唔可以記定稿先

唔好好似城市論壇Ｄ工賊會讀稿咁

做乜鳩

有線有冇直播

英文講咁好又詳盡
不過中文先係重點 可以改善

下次可否開先過黑警個個一個鐘？咁就可以主動問問題同俾d 彈藥記者

???? who

佢地冇人換咁點呀 你又知
唔好比壓力佢地得唔得呀

係咪有人搞事

邊一個咁撚串

濕鳩政府都咁多問題啦
我地民眾記招有少少野又有乜所謂
英文發言屌打警察 政總同林鄭記招

咩料???????

記者唔好嗌交

發生咩事？

係咪想過炳你呀

有記者搞事？

啱啱做乜撚？啲記者鬧交？

邊個嘈交

Wtf???

邊個呀

要搵兩個肥仔係後面重複

強烈譴責！
強烈譴責！

Agree國際學校嗰啲你係反而聽唔到佢講乜

邊撚個呀

記者鬧交

CCTVB比人屌到

邊個記者係度講野

邊個咁撚串

邊間press？

係時候比更多外國人知道發生咩事,

身邊有D外籍同學, 其實想跟貼D知道咩事,

但奈何我地好多LIVE嘅資訊都係中文

有人搞事？

咩記者咁串?

記者問問題之前一定要講邊間報館
記者問問題之前一定要講邊間報館

多謝你為我們發聲

咩料

咩事

行家咩事？

同立場嘈？

邊間報館呀 咁冇禮貌

記者咩事?

who搞事

記者群入面記者之間有爭執

做乜事

立場ok大聲

我都聽到

記者互屌緊？

立場哥哥屌？

邊個鬧交？

乜撚嘢事

你又知???

哥哥細聲可能係緊張啫

邊條友咁惡

佢要取材搵我地出醜既料黎播
不過上次拎唔到料

記者嘈交

記者講交
以為佢鬧阿柯生

咩咩咩阻住佢？

呢啲冇計第一次

畀著我哋分分鐘兩句都講唔出

邊個記者

唔入咪呀..... 可唔可以調位

做乜撚呀背景

記者朋友唔好鬧交

雖然明白你已經盡左力
但希望你盡量唔好講兩句就停一停望下張紙再講

咩事咩事？？？？

做乜嗌交

講到喘曬氣

完咗之後開個post講下有咩要改善？

手語翻譯埋記者屌記者😂😂

佢語氣唔夠堅定，好似冇感情咁

立場把聲唔係咁架wo

邊個行家玩野呀

真?

有人黎搞事?

聾左聽唔到music 跳舞好難㗎 咁都好嘈

聽唔到講咩

唔好下下都係CCTVB比人屌先得架
FACT CHECK左先啦好嗎

記者MMA

中文巴打主要係讀出黎冇乜情感，改善就得

有個人話影唔到? 要炳人?

我有冇聽錯？有記者屌記者？仲要講粗口我炳你呀？

有意見當然得
但係大家都係自發幫手
多啲支持 少啲老馮好唔好？
同埋我覺得大家都可以落手落腳參與

Apple OK

你在現場？

雖然支持
好悶市民講到
唔太收到重點

記者爭位影相嘈交?

Feel 到好緊張 加油

agger

收音好唔得 下次搞記招會場可以要準備好D

比人屌？

頭先邊個嘈?

談可容易呢，家下連生存都成問題

慢慢嚟啦 經驗係要儲嫁 佢地普通人嚟

一定要有賽後討論

屌咩唔係好聽到

蘋果 會 清d
立場 會 爭d

好心唔好周圍都放鬼咁撚老套啦
做到咁低裝係人都知你想點啦

某記者咁惡

平心而論，大部分人真係去到個個場合，唔賴尿都算係咁
個個聽完英文就屌人，等佢講完今次下次就仲大壓力
點會好

有人混入搞事?

可能比個位比柯先生抖下氣

我覺得呢個市民 分享經驗唔太幾好

蕭叔叔話佢LLB讀Year1果陣要用中文寫email比lecturer
有心永遠唔怕遲

岩岩發惡果個係tvb記者

有D悶...

不如你去做發言人？

邊個講嘢都要走去坐咪兜中間呀聽唔到用唔到soundbite呀

呢位師兄講野技巧要改善下

條位哥哥講野會唔會太多『咁呀...』

係咪警畜又混畜牲入黎扮記者
一貫手法

未試過睇記者會睇到咁感動

台下有一個健聽人士做翻譯
手語哥哥睇完理解後再用返手語表達
咁樣其他聾人睇會容易理解d

完全無特別

浪費我數據

大大力錫春袋

好似有點累贅。精簡些 好像會較好

聽唔到嗌交嗰下 咩事

記者朋友你好

多咗媒體直播
做得好！！！！！

呢位巴打講嘢冇重點

頭先做咩

我想知點解好似咁多日係狗會開既記者會都冇乜記者追問過過期催淚彈呢單野？
定係我自己漏左
我好想知啲狗要點兜

我一開始都見到1個翻譯係下面
原來係翻比哥哥睇

你又知？

喂 柯生夠啦

好似屌佢遮住, 話:你影哂得啦, 我由個到行到黎呢到你都仲係遮住哂

救護講到想喊

咁佢係做first aider，唔係做PR

係 把聲唔夠氣咁 1個發言太長太多

無咩重點

又長又悶 ，直接講D受傷 啦.....

市民啫

睇下朗誦片

救護哥哥講野無重點

睇蘋果聽立場

咁呀人地係一個First aider
口齒唔伶俐咁呀都唔可以怪佢呀嘛

聽得好辛苦…………

係咪應該放少少相出?

上次個場地好似好啲
今次呢個貨倉咁款

市民都係比較緊張，因為真係普通市民來

係啦,咩樹

呢個first aider 係咪係現埸睇得太多麻目左

講到想喊就真

佢係市民
我覺得佢表現如何都唔需要批評，
佢隨心而行先最真實

完全 感覺唔到佢嬲喎

x2

都講唔到差佬做過乜

聽得出佢好緊張,不過都正常

嚇死以為鬧緊柯先生

佢係First Aid做分享, 非代表民間記者會的平台

講完都成粒鐘，可以精簡d

會不過佢地唔係專業講者 算啦

分享個別CASE係咪可以盡量簡短?

聽唔出柯生想講咩重點

呢位哥哥又講得好慢

佢太緊張

無既 咁先夠真實 唔係個個first aid都有飛天南救

今次都有放

呢個哥哥全部都係講過程，無重點

係咪好想喊咁

依part好悶，冇圖冇畫面又太耐之前大家冇聯想

想要中英文稿

我都覺得 講野間隔有D差 同埋佢睇字讀睇得好慢

同埋佢D言語好容易比記者入

市民分享 大家唔好插得咁大力啦
話曬第一次

依家就係開緊立場聲睇蘋果

主要是背噪太高

比啲表情動作啦大佬

而家算唔算
狗狗4點

無重點就寫稿啦、點解會咁樣講浪費時間

同黃耀富，潘文迪講波一樣

咁呀咁呀咁呀咁呀咁呀咁呀

講野速度需要快少少 同埋語調唔好太平淡

呢個First Aid講野既語氣好有pattern

文字直播live

佢影嚟住又唔直播on99

巴打好lur 唔係好聽清楚講咩

有啲長

其實絲打英文無native accent, 都算係好local既名校英文accent啫

唔係踩緊絲打, 不過呢個真係唔算native accent

加油!
返工等文字報告

轉人啦 聽到好辛苦

First-Aider講野個flow唔係好掂

我覺得可以改善:

1. 先讀稿
2. 第一輪記者發問(例如3個)
3. 嘉賓
4. 第二輪記者
4. 嘉賓

你睇得明？好勁

由此可見梁天琦真係不世既人材

男人把聲係無咁入咪

太長啦, 有D悶

cctvb 無直播
有線 now 香港電台 都有直播

唔洗咁詳細既

柯先生講野無重點 令其他人好難明白

岩岩有野做，一TUNE IN英文就差不多講完我都想要

屌，我都有聽到，原來屌緊CCTVB

其實大家都係普通市民

柯生講得太詳細
冇重點 好多都飛得

同意 太長
不過肯出嚟講已經好好

救護院哥哥講左咁耐
唔知重點係咩⋯⋯

講既時間可唔可以短d?而家太長太悶同埋唔夠力度

民間係咁raw架喇慢慢黎啦

一般市民黎
緊張好正常

又唔報又影哂 係人都燥

有市民講返第一身感受係好重要
你地唔好話人present得唔好啦

真係要大聲D

讀左半粒鐘 係時候要俾QnA

好驚有日開完記招之後 成班狗上黎拉曬啲人

收音好差!!!

掌聲鼓勵

哩個first aid 說法比較平淡，記者都冇咩好寫

絲打講野好細聲

係悶左少少但係普通市民分享係咁架啦

巴打太緊張

收皮啦 佢有自稱native咩
踩乜鳩

淡定有錢剩唔好緊張呀

好細聲呀!!!!!!!

我覺得講受傷可以直接播警方濫暴嘅片，嚟得仲實際

........

都有既
講警方完全冇理過在場市民 公公婆婆吸入催淚彈都唔理

記者問野個節奏唔好打斷啦

其實香港唔少大學生都講得出呢種英文
聽得present多你就明
絲打個tone係好普遍既present tone (佢連讀稿都似做緊present)

當然唔同U唔同系都有分別，佢算英文比較好嗰批，比例上HKU比較多呢種學生

利申，大學TA，做過幾間U

佢只係市民轉述返第一身既經歷啫

零聲

呢條女前世未present 過?

大聲啲呀

唔好雞蛋裏挑骨頭啦

Raw d啫 今次先第二次

屌喇星
人地平民黎架
你估OBAMA呀?

普通人講嘢係咁架喇 體諒下
唔係個個都口才好

好細聲呀

個fa講嘢好hea

下次可以幫佢prep份稿練下先

其實國際學校都唔會係美國/某國口音
佢地好似都幾多印藉/菲藉老師
香港真係好多英文講得叻既都係各國口音mix埋
不過咁先係香港特色
（唔計外國大嗰啲 淨係大學先去外國嗰啲就收收皮先好多local都可以勁過嗰啲）

講野可唔可以大聲D

D收音咪放左出去冇插線?收音好撚柒差

而家開第2次姐 你地expect 佢地做到有幾專業？
上次唔少巴絲提既野佢地有加有改善架喎
放鬆d啦 講兩句又起曬鋼咁

大聲咗！

掌聲鼓勵
加油

真
勇武又岩, 講野又掂, 英文又掂, logic 轉數又快

其實應該播多D片

唔係太好

應該多d講controservial 既野

簡單講三件事
狗做過咩野唔岩，有咩野共通點，有咩野睇法
完

街坊講野好細聲

認同 市民太識講野 又會話請槍架喇
我地要比鼓勵

雙向嘅
市民講得太順暢有啲造馬

粉紅色女仔太細聲，咩都聽唔到

巴打口才要搞搞
太多 咁呀 可能 因為
講野記得要加小總結

承擔到輿論壓力 我覺得無問題
當然呢個唔係咁易
唔出樣都無問題

絲都係

咁叻 下次打比金生上去講

好正常

節奏要快少少
不過係第一次. 俾多D包容.

OK la, 可以接受

絲打聽唔到啊

中途first aid冇講嘢都譯緊
睇到sorry個手勢

小心d 紅媒搞事
講粗口o個位係咪大公報記者？

但係佢都冇講自己native , local得好聽唔可以？？？

全部傳媒收音都超差

聽唔到呀!!!!!!!
啲收音原本都唔夠，啲市民講野又食泥咁

你搞笑? 普通市民想點?

奶乜撚嘢而家講事實都唔畀？

突然間收音收得咁好好既

好細聲阿唔該 我聽得好辛苦

就快變蝗語

now大聲左好多突然間

now 收得好撚清

accent撚老是常出現

NOW好清楚

now依家直接收緊mic聲

就係咁raw、咁平民、咁親切先算係民間記者會

上邊成班人係一毛黎？
人地係市民，唔係演員，你當高官做show呀？

又唔係同一班人,
稅局道歉都唔係同圍既同一班

屌，原來係屌tvb
聽緊柯生講嘢，無端端聽到有個阿叔話要炳人

standnews ok

市民分享感受冇咩問題, 咁先唔會比人話斷章取義, 先夠真實

32台清楚

頂你地會唔會對嘉賓要求太高
人地一般市民黎咋

下次要搞下背景嘈音

原來now一直冇開mic
之前一路cam mic黎

Q&A再睇 好悶...

收音好差,效果差好遠架

NOW突然高清

個媽媽會唔會講到喊

睇緊港台32直播 較到好大聲先聽到講咩

絕對認同

對住咁多記者影影影正常人都會緊張啦

絲打:你好行開啊!!!!!!

pushpush

睇蘋果會大聲D

是現場問題定立場新聞問題

種"夫夫聲 "好撚煩

依個媽媽好好多

NOW D聲清晰D

麻煩唔好指責
已經比撚狗會好
市民講得唔好好正常
咁先係真野

睇 立埸 或 Now

音響要改善

now突然好清，冇左background聲

清到

絲打：我係黃大仙街坊，見住警察兇我個囡

但被收監

係咪有個記者問：「係咪要我用粗囗屌鳩你」
定係我聽錯？

Rthk 收音好好喎

柯生講咁耐 撮起咁細段

冷氣聲.

大佬 D市民普通人一個對住咁多記者重要有電視直播唔緊張就假 點解可以咁多人係度指指點點嫌三嫌四

而家啲狗拉人要理由咩

大聲啲啊!!!!!!!!

分享就變左揀上人黎講,
仲要讀稿...
藍屍可以拎百幾二百呢D 人出黎.

now 好清楚！

啲狗都er⋯⋯er⋯⋯er啦
人地肯行出嚟好有勇氣架啦

now 好清

睇蘋果LIVE會大聲D

NOW 收音好好聽NOW

突然啲聲靚左

又嘈

Now突然啪返啱個掣

後生仔會進步改善嫁la 一開始前線都唔係咁pro滅煙滅得咁快 如果開到第10次記招都係咁樣先批評 我地宜家應該係話俾佢聽點改善

屌唔怪得突然好聲左

普通市民講野應該係咁
肯出黎已經好好

係bo, now 好清

去立場聽
立場比較少雜音同大聲

黃大仙媽媽

認同

好似鬥慘 訴苦大會咁..............

睇緊now，個聲突然好咗，似用咗mic既聲

岩岩NOW轉左用自己mic聲
好清

block 得

係呀 清到

正常兩份稿係應該唔同，因為係bilingual writing，唔係translation，兩邊address嘅audience唔同，而且英文的確需要詳盡，因為有外國媒體，第一手就比英文資料永遠好過話事後外國媒體報錯左然後再去糾正

蘋果live聽到 雖然都係有啲細聲

立場好清啊

Now收音好左即刻有feel好多

聽NOW

個街坊講野好清晰 其實下次記者會搵下啲師奶講野成件事會再勁啲

夠聲完全另一feel

NowTV D聲突然好清
正呀

求link

咪郁呀你！

佢地冇上次三個咁精靈
同埋後面手語哥好撚搶FO
不過佢地好勇敢

睇立場啦
好夠聲

依家係分享返個經歷 你地班友仔洗唔洗咁嚴格 人地又唔係咩高官要發表咩聲明

watch 31 no need data

now啲聲好清

其實咁都幾好
狗打溫情牌, 我地自己都可以打溫情牌
佢地搵出黎既只可以係狗
但我地可以有各個唔同界別既人
個覆蓋面廣好多, 應該可以Touch到更加多人
你地都冇講錯可能真係有D悶
但呢樣都有力

聽唔清 背景聲好大

同埋手語個個可以唔洗太大動作 太吸引引左好多人齋望住個手語者

驚cut唔切

播片真係好過尻up 補充重點就得

仆街得NOW有用到出面支MIC收音

NOW突然都好清楚

咪郁呀你

我成日擔心會唔會開開下有防暴入黎拉人，你知佢地而家做乜都得

老實講，對像可能係冇落過場既人
只係好多連登仔直接面對防暴
已經對佢地既暴力有更深印象，有更強既刺激
所以好快會覺得悶

喂，唔掂喎，就算街坊都要佢地度下稿啦，否則只會忽略，記者係唔會mark到point㗎

有人分享都好好啦
比D鼓勵

我仲以為我部手機差

now 好清喎 好明顯係好多傳媒機器差啦

新聞部冇一個無辜

係 依個round其實可以cut 直接Q&A算

Now

now 勁清

係咪要我用粗囗炳你

建議講野靠近個咪，事關港台收音好差

中文同英文稿可以同一份

中文稿讀出來可以用白話同清晰啲，書面語要諗一陣先理解到，我係本身知道件事先理解到讀出來既係咩文字。如果係唔上網唔多睇書面語既老一輩好難理解到份稿係講咩

另外可能可以一路講一路播相關片段唔開聲做證據，如果建議用大電視，因為projector上電視畫質好差

麻煩曬

天琦真係可遇不可求...

支持
加油

背景好嘈

Now好清喎

其實街坊發言反而要求唔需要咁高，咁樣先真實

呢啲嘢真係要練GE
加油啦
已經比啲黑警好好多

師奶好得意

咁多外國記者喺度咁樣衝上去拉人

效果勁撚過出老解呀 真係多撚謝佢

因為好多做直播都係用handheld device

呢個女人都ok

我只係提出，希望盡快盡快改善。把握呢啲全港注視嘅機會。

相信你都會同意喺發言技巧上 中文發言人呢個崗位甚有不足。 尤其是在有如此一位出色的英文發言人在旁，更是顯然而見。

注意這是對事不對人，不關乎個人，更非攻擊。

我覺得要重新考慮下比市民發表個環節
係咪真係有需要

都啱嘅
但驚人地悶到唔想睇

小學雞先會犯既錯誤

老實講 有d悶 建議由主持人講其他人情況 簡短為主 QA先比返人答

講過程冇重點

直接開波清算班狗惡行

叫佢地回應

Feel 到黃大仙媽媽好緊張
要加油啊！！！！

聽now，轉左收音咪

NOW直播好消

睇now！清到傻！

媽媽聲音飾演

C9既語氣好有現場感

邊到睇到係TVB

記者問問題之前一定要講邊間報館
細聲請轉NOW TV LIVE

市民肯出黎講野仲想點

元朗上周六再爆發警民衝突，警方在元朗大馬路、西鐵站、南邊圍村一帶施放催淚彈驅散示威者。網上有傳警方清場時使用過期的彈藥，本報記者翻查近日拍攝的相片，其中一張橡膠子彈的彈殼，印上「EXP 10/2016」，懷疑是指有效日期為2016年10月。

now好清

係太太

立場好夠聲喎

？

NOW TV好好多

大家睇NOW!!!!

睇NOW啦

加油呀 媽媽

續個續個講 講2個鐘都黎

就係因為天琦講野夠叻, 發言同演講做得咁好, 政府先驚到必須全力打壓佢同要佢坐監

係 靜播南亞小朋友已經夠

now清到仆街 自己轉台

廢話

QA好易比人引導

嫌把聲唔清既睇NOW/RTHK啦

立場好多雜音

變左分享台. 個效果會差好遠
好為到個記招著急

又唔係要宣布乜 咁樣ok呀 分享會咁啫

手語哥哥好搞笑

其實傳媒對呢分享冇咩興趣
佢地要既係重點, SOUND BITE
方便報導, 吸引觀眾

係咪要我用粗囗炳/頂你
點解你會聽多左粒字

我諗好多人睇緊直播 連記者都唔係想聽呢D.........

我覺得 每講一段分享。開首講句Topic Sentence會好D

大家容易D follow。

推到現場巴打講返係咩事

有追緊post既相關人士
返去要度一度分享呢part

雖然呢啲係無咩好寫 但係勝咗夠貼地 由市民角度分享

聽now，轉左收音咪!!!

睇NOW

講緊樓上有啲巴打話佢native/似留學

明明講左唔係踩絲打, 事關真係普通英文叻果種香港人口音

Now最清

唔該哂

研究啲accent做乜
喺香港講香港既accent有乜問題

NOW TV 音質好清

Agree

Now又贏

其實手語應該係比我哋啲返工狗睇
加油

咁樣都係踩 自尊心有幾低

rthk都好好聲呀

now無背景聲

真
我覺得咁樣先夠素人

我相信記招做錯左一個決定
雖然市民分享係一個幾重要嘅因素
但其實都要叫佢地預備好講稿 rehersal一次
然後執字眼 盡量唔好變左好似平時分享會咁
因為時間有限之餘 你要方便記者寫稿

七情上面

小建議
市民講太詳細

唔緊要

佢地只係分享返佢地對住狗/呢場運動既經歷
連登仔唔好咁高要求啦

佢係炳緊邊個？

記者問問題之前一定要講邊間報館
請轉NOW TV / RTHK LIVE

要慢慢改善

NOW D音靚好多

唔係呀，上面有巴打話tvb俾人屌到七彩麻
咁我估阿叔係要炳tvb班友

其實俾多時間d記者問仲好

Q&A算喇 9up冇Point冇咩用

手語哥哥洗唔洗抖抖先吖
人哋話即時翻譯啲人10分鐘就要換人

你含啦 present慣對咁多傳媒記者又第二回事

香港人次次一講英文就講唔停

NOW同立場都好夠聲

講到心都嗡

個人認為街坊同first aid都可以嘗試下唔戴口罩，公信力好似大啲

Now好清楚!!!!

rthk見到右下角個記者真係太攰啦

人好身材都keep得好啲
Sorry

重點唔係講啲咩
重點係有人上我地呢面
個邊無

時間控制要好啲

悶乜撚 而家睇緊show咩 屌你老母

佢地搵呢D人出黎係呼應緊一開始播片指出既問題
令人睇到就意識到警察唔止會搞示威者
係乜人都會搞

cls, 搞乜呀now同事

而家好似啲me too 記者會咁

正解 邊個話local accent唔好聽

另一個記者

有耳機

屌咪就係, 扮打EMAIL一邊聽

我覺得呢d 分享好好wow
唔係下下都要明屌先有效果

人地一早用左啦
係上次個撐警會已經搵好多人上去9up啦

反而街坊講野貼地真實 雖然長長地但好入耳

呢個係必然嘅

立場好夠聲

我覺得媽媽個位唔錯
可以用一個感性角度去睇件事

手語中胡椒個下好好笑.

啱啱先開始聽 依個係現場記招講定播片

你要人等多人認同
唔係淨係數對面,
都要令人有身同感受先得架

其實街坊分享份稿可唔可以執執？？

市民呢招
要好好運用
真心少少悶 ， 吸唔到注意

好長 好悶

經型香港人..剩係識批評 贊多幾句洗死?

笑死 一定比人屌死

呢兩個收音最清

看now真係清

其餘幾間
間間都背噪極高

感謝巴打比意見 一陣賽後討論記得po番次啊

媽媽加油！

會唔會唔講記者幫佢會好啲

市民分享可以精簡D
我覺得呢D事件實在太多, 應該綜合多D片剪做精選, 條片播番長D
搵個講野好D既出黎強烈遣責
同用片去回應警方指責同埋謊言

香港人好波！

其實佢都係將佢見到嘅野講出黎姐

支持黑警搵白衫人上黎分享

扔玻璃瓶呀屌

應該係 無同理心既 on99

女人把聲真係入咪好多

now聽得好清楚

rthk facebook 好清楚

屌人有幾難
街坊心聲平時根本上唔到大台

可以簡短啲講重點 唔使成件事咁清楚 講曬每個細節

分享嘅話 可以由發言人好簡短一句brief下分享者會講嘅嘢 咁記者朋友或者市民容易知你想講咩同抄到重點

爆料

你估市民好似D垃圾狗官度晒犒咩
佢只係分享下佢當日見聞
不過呢D太長啦 每次1個分享就夠啦

Miss左冇睇，形容下

今次都好搶眼
btw
民間記者會好野
要求警察示範5米內承受橡膠子膠海綿彈以展現其為低殺傷力武器

重點

救護哥哥係爭d

點解其他都唔開? 背燥大到...

我明呀 起碼貼地過狗果d

唔好講手語哥哥得唔得?搞到我focus去左手語哥哥到

唔明屌佢地悶做乜
我地咩都知就話啫
人地都話係share

咁唔知呀，冇人影

唔係講啲咩，但下次街坊分享可以短少少/淨係兩位上去已經足夠
咁做就可以簡潔少少

街坊個分享比個救護員嘅分享到肉好多

佢行得太前所以冇足夠back up

有D悶. Q&A先返來睇

我都唔知呢個時候如果有天琦出返黎，係咪又會再被無理檢控再收監

Now好清 冇雜音

唔好再評論手語哥哥啦 我覺得好好
而家係咪睇住手語就聽唔到嘢？

32台好清晰

雖然街坊share係好但仲有兩個

點解收得咁差嘅

女街坊：警察好似恐怖分子

講返炮仗事件

可能 now 支 mic 喺個師奶面前就直接出

台下有人譯比佢

唔撚放

其實街坊訪問, 可唔可以強硬少少? 份稿好難令到記者寫到重點

Now都好清楚 好大聲

求文字版....

呢個係，而家變成分享會

開始悶
開始悶
開始悶
開始悶

唔怪得覺得佢做手語做到跳舞咁, 真係dancer嚟

睇有咪牌嘅media

唔好問埋D咁on9既野
你未番過學咩？ 學生就係咁講野架啦

聽現場情況聽到好燥

Rthk好左

媽媽：好似比恐怖分子襲擊咁既感覺

大乜鬼，用下腦唔該
有記者問點解唔開樣，可以強調因為警方而家連救護同街坊都可以告暴動
第二，真係有保護必要

個媽媽好有感染力

唔夠肉緊

淨係講都講成個鐘

市民的分享本身就應該咁 真情流露
佢地唔係專業presenter 點解要佢地執稿、講得超流利?

聲音演繹得唔錯

謝

好強街坊FEEL

聽對話估係後面有個記者不停叫前面果個記者讓開D
前面果個就燥 話郁咗好多次

就訓著

? 唔分享得？

其實好難
你睇下721之後林卓廷個記者會就知

黃大仙街坊講得好過柯生

頂你D聲聽得好舒服

呢個好好多 救護哥哥好似無乜準備同無乜重點咁

弱聽?

up 乜撚野呀, 講野1999

幾清楚

我反而覺得市民呢一部份幾好喎！我哋就係要靠市民去佐證警察究竟係點樣濫權！！

女街坊嗰段太長...

見到上面個d又話人地講野悶呀慢呀又話英文唔夠native accent
我想問你地屌咩呀？
依家係市民分享，唔係政治家，唔係演講家，係「市民」呀傻閪
唔需要咩震撼性言論，唔需要咩大條道理
佢地親口所講既，係最平淡，亦都係最真實
唔該你地比少少尊重好唔好？

形容防暴=恐怖份子

幾時講完😂😂😂😂

同意，人既專注力好有限，如果無重點，啲聽眾會out focus 唔會聽

唔知點解有人叫悶

點解local accent就係唔好聽先?
話唔native唔通就係唔好聽?
係呀你咪呢種典型香港人囉
唔撐本土口音呀?

大家都俾暴政黑警虐緊

警察好似恐怖分子

我耳殘，而家戴翻earphone 先

其實要講重點
唔係成個過程都講哂
重點重點

要更多第一身既感覺 呢啲剪出黎做文宣俾淺藍中立睇

不過下次可以控制下個時間
記者唔係好多時間 仲要趕下場

真街坊你想點 唔係錄音機

太長

真
講手足有咩不足可以接受
但連市民都講
係咪on9

個記者會話明無大台，係咁既flow先係正常，呢啲先係民間啊嘛
你地屌人嗰啲point係有組織有目的既大台先識做

而家講緊平民被襲
師奶軍團係好龐大
我覺得咁分享冇乜問題

恐怖份子呢段實比某D大台CUT成指責緊示威者

原本就係一個俾人分享既平台
第一次已經有講

聽到悶 搵唔到重點

兩面睇 我覺得咁樣好真實 完全佢感受

今次做得好好 有資料內容, 亦有多角度新聞消息 , 不乏示威者幫助市民溫情部份. 最重要持平. 關注人數日增

都好呀
之前都有人提議被警察拘捕左嘅義士
可以開記者會 分享被黑警濫暴

黃大仙街坊

now赢哂

now應該轉返機mic超清

個人認為播多人片更加好！
依家有啲太長太累贅

NOW收音最清

太多市民未必捉到重點 又會悶

Now 好清

太長會失焦
聽眾會唔知重點喺邊

佢唔係正常人咩

now收音好清楚

小建議: 小市民講得太detail, 應該要幾個重點做punchline

街坊講得好, 有感染力

記者問問題之前一定要講邊間報館
請轉NOW TV / RTHK LIVE
五毛死開

ON9 人地講事實

簡短呀

講得好

除非佢唔再出黎搞民主運動 / 流亡海外, 否則以佢既能力政府一定唔會比佢好過

悶就一定嫁啦,又唔係做SHOW比人睇

師奶講慣是非, 好正常

女性語言天份係好過男
始終男女有別

係囉其實平時果d記者會 即係咩咩受騙果d都係咁上下 大家忍耐下啦

成班記者唔開咪

柯生生係講得麻麻地 依家阿媽打同情牌反而好啲

女街坊：支持好警察

搵食架生都唔check, 抵俾人屌死

D hit rate越來越少
好多人放棄左

太太講得真係幾好
講真 叫市民出黎講野
都係想佢地講當時感受 有咩影響到佢地

街坊分享唔係問題，始終對象都係比淺黃淺藍睇
不過建議可以幫手執一執份稿令到成個Flow更加順

好L悶啊 聽電台咩 概括左個內容先講啦

放享你想有咩重點
都係用第一身既感覺講返出黎

分享點樣唔揀人？

你地唔滿意你地唔聯絡佢地上去分享?

唔駛咁長⋯真心⋯簡單講一兩件事⋯情緒帶動就ok⋯

請留意

呢個街坊講得好

同意

恐怖份子

有女街坊現場講 係好得D師奶心

分享會

街坊真係講得太長，冇咩重點，而且好悶...
如果有圖有片輔証會好d

唔覺喎
佢係講緊成個經過
好清晰

bilingual writing，唔係translation，唔應該內容一樣，因為要address嘅audience唔同

會悶係唔出奇，依家仲搵緊個方向。
大家事後檢討再睇今次有咩不足，
下次再改進。

我覺得講得幾好啊

太長喇

太長唔好 主持控制一下時間
提下市民盡量唔好講太耐

佢地肯講 已經好好
建議每次準備重點文件 會後派俾記者寫稿

警察係d乜野黎

媽媽：個感覺好似恐怖襲擊

第一次記者會嗰陣就屌人大台
家陣第2次人哋搵埋唔同嘅人出嚟做sharing 你哋又話悶又話長
想點呀

剪出黎做文宣廣傳一流

講埋個女 都幾有感染力

立場都算收音收得唔錯

咁你條柒頭 一定係讀緊幼稚園啦
啲 logic 撚幼稚既

仲要無咩遺責既語氣
記者會最重要係比記者抽到sound bite，
唔係人人都會完整live全部睇曬㗎

分享一人5分鐘都多..

同意
情願多啲時間俾記者Q&A

恐怖襲擊

c9係長氣，畀返c9聽夠入耳

佢哋有冇夾過/練習過？要注意時間

你地都幾奇怪, 睇記者會陳述事實緊係悶嫁啦, 你估睇戲呀

今次似係victim講受害過程
我估唔係想增加士氣
係想煽情

唔好話悶啦 佢地肯出嚟對住咁多記者

隔住個moon幾萬人咁睇住 已經好好！

巴打

你一個普通市民唔通好似演講家咁好咩
就係要第一身分享番自己既感覺先可以比人知道當時係點
我知大家都好CONCERN個觀感
但大家都要明白人地只係普通人一個
唔可以EXPECT佢有D咩好PRO既表現
重點係要用市民身份去講番出黎D狗做過D咩影響到佢D咩
咁先有說服力
太好睇太專業就變撚左大陸節目咁撚樣
悶還悶, 但起碼真

警察到底係D乜野黎

都唔係好悶啫

你唔明我講乜
我講緊係 分享 都要有稿
啲字眼要夠肯定

識講一定係講支持好警察呀

屌你做show咩
人地陳述事實你估係D黑警

女街坊重點：有班警察好似恐怖分子咁發動一場恐怖襲擊

會失焦 太長啦

長唔緊要 要吸師奶游離派 baby condom connect

好real好raw好true

我自己去左睇now個app 清好多 未必係冇人睇

其實依家幾好 唔係大台 純市民分享
大家expect d咩記者會

愈raw愈好
高手在民間

大家俾少少鼓勵
要體諒佢地唔係專業
咁短時間要做咁多野唔簡單
肯企出黎已經唔係易事

望住手語哥哥再加靚太太把聲好想笑

強調街坊既角度
唔係present 唔係表演 唔係公關
係親身體驗，引發共鳴

市民分享, 好似冇咩用....新聞已經睇到晒
呢D第一身經歷好似冇咩用, 係中間派眼中, 都只係會話你作故仔

最主要係收音好差，所以令人聽到煩厭，但其實講者係無問題

正 屌翻d犬家屬

鬥打溫情牌係高招

正解
一定要大力share比c9同事

真係好慘..

大家體諒下
完咗再檢討

叫得街坊上黎就係要聽呢d 貼地既事實同感受

媽媽講得幾好吖

分享得精簡啲 記者好難寫呀

又唔係做show 屌悶個啲人咩心態
市民上黎分享仲想點 而家唔係屌緊黑警?

呢段野係比C9 個班聽

可以簡短講重點更好

呢啲死人光

其實對一般街坊或者中立市民黎講 呢位媽媽講既野先感動到佢地 ....

唔係個個都上連登或睇fb直播，所以要講出來畀多啲人知道

true

呢下好，啲師奶應該buy

重點係講返佢地當時既感受 有咩影響到佢同屋企人
呢d你平時幾時會見到同聽到

講咗半個鐘 仲有兩個 今鋪大鑊

下次可以搵人幫手睇睇份稿
確實有要改善嘅地方

算啦 你估個個都有記者會經驗咩
夠膽出嚟已經好好

頭先中文稿話抗爭者起碼同大家互相溝通同檢討 相反D狗完全唔會
呢個比較其實都幾振奮人心

其實講得幾好 好現場感
媽媽聽到會受

聽到眼濕濕

其實呢d 係市民，覺得冇重點但係真實，佢地係冇公關訓練，內容要比d 咩出去真係自己諗

其實有街坊說法
係好好多

師奶打溫情牌

家長分享得幾好

now收音好好

大家可能習慣咗平時街訪兩句到point嘅片段
要剪好鬼耐同十揀一二先搵到出得街嘅bite

但係對於新聞記者嚟講 不如落黃大仙訪問好過
其實用濫暴傷者傷勢係最eyecatching同最值得報導
不過之後差佬會即刻上嚟拉人
呢種記者會我覺得最多係做多一兩次

市民講到咁先堅, 下下好似議員/律師咁好口材, 會變得好假好有距離

嘆冷氣既不嬲最多意見

媽媽個囡：我睇書警察係保護我地，點解依加唔係？
媽媽：我都唔識點答佢

齊台仲想點
大把政府垃圾記者會都冇咁多傳媒

連登仔聽緊係悶

比自己老豆老母聽咪岩

yes 太長喲

街坊分享係好
但冇乜組織會搞到人唔想再睇

我覺得呢啲野比傳媒做好啲

重點: 小朋友: 點解啲警察變到咁既? 唔係保護我地架咩? 書本唔係咁教
媽: 我而家都唔知點教了

市民黎架嘛
你係街訪問D街坊都唔會有稿啦
所以我覺得佢仲肯出黎講已經好好

真 自己係度吹到天下無敵 嫌三嫌四既 唔該主動聯絡上去發言

話長果D, 呢D分享對於中老年人先最入屋, 同PHONE-IN差唔多

發覺由師奶太太阿叔把口講出黎既野份外有感染力

c9 對象係c9呀！！ 長氣唔緊要！！你地忍下啦

家長講得好好

good point

我覺得要搵呢d jm街坊黎分享班中年人先會信

咁樣記者mark唔到重點㗎、真心要佢地寫份稿或者簡潔少少

我諗今次重點係睇記者之後點報導
成個係受害/苦主記者會 唔係示威行動記者會

啱架啦， 唔係比我哋聽架，係比一般師奶聽

畀下意見都得掛
大家都想個記者會進步㗎

市民分享偏長,下次應該每次請一個就分享就夠

溫情牌唔錯

依位太太帶動家長情緒

依位太太好打得啵

以家叫你睇表演呀？話悶？
加上佢地係市民黎架ja 俾d尊重啦 唔該

市民果句點教女警察係點保護市民呢句有sound bite

Now頭先加左枝收音 好清楚

屌長乜鳩姐，大把人唔係睇直播架啦，
屌人長不如留意下可以點樣剪精華仲好

咁樣都ok 下下721咁喊到仆街 好難受

其實唔係個個睇live架
記者傳媒會cut返重點出嚟架啦
唔使嘈呀大家

打溫情牌 你知道哂件事緊係悶 中立撚唔知就會屌狗

咪屌人悶啦

勁

要控制吓時間

無錯要cut 岀嚟 短短地 經fb whtsp send 俾身邊人散岀去

呢位街坊講得雖然長但我覺得唔悶

大家都要知道呢啲記者會都唔係俾我地呢啲已經明辦是非既人聽

同意 呢個唔係大台 係我地普通人既聲音

記者會太冗長...比D重點啦~~

因為now把聲清好多

依家媽媽講得幾好！
Cut俾啲c9睇

12歲問既問題....
" 點解書本上面咁講唔係真...."

民間就係咁既感覺
你要好有POINT好一擊即中就要大台先得

留名等睇黑警一陣4點叫d防暴畜龍上去講感受

記者會講得詳細有咩問題啫
要重點不如等記者出新聞啦
街坊嚟咋你估天琦咩

呢個媽媽幾好 hit媽媽心聲

同意，唔好睇少C9力量~

重點來了

C9睇到 一定中晒

d收音真係麻麻

講得幾好但太detail 長咗D

呢位街坊阿媽講得好夠師奶味，好多家長觀眾會有共鳴

其實即係類似聽講座嘅感覺
現場會好d

佢地又唔係演講慣 緊係有少少冗長架啦 將就下啦

個家長講太耐 希望下次可以係時間控制上做好啲
如果唔係會變成分享會而唔係記者會

唔好屌人悶啦

呢個黃大仙街坊講得幾好

咪就係

動之以情呀

街坊講得好好
完全唔長
佢唔係演講
佢講親身經歷 仲有人叫佢講重點

係長左啲姐，但由師奶角度出發其實好好

仲有時間，黑警4點先開

睇now la 聽唔到果d

中老年人好鍾意睇長片架

呢個街坊講得唔錯

下次唔好2點開，食完飯睇有d眼訓，加上有d悶，分享長左....

我呢d c9覺得ok噶

女街坊：全港家長需要正視呢個問題

對家唔好抄就得

我覺得呢位街坊好有感染力

媽媽講得好啊

正.....用家長方向

我見唔到其他人人身攻擊喎,其他人講吓意見都唔俾?
既然唔係完美咁有意見都唔得?
你學咩人講尊重,連人地意見都尊重唔到,聽都唔聽

到底係咩人唔尊重? 咩都唔講淨讚就最尊重?
ching北韓人?

加油，不過可以比另一位

我地慢慢傾 可以keep住進步

now D聲好撚清wo

通常Q&A記者最重視同埋大家覺得悶，可能因為我地追新聞好貼，但對普通無乜睇新聞既人嚟講應該ok

睇下今次效果如何先啦可能d師奶真係受呢套呢
完左之後先再檢討啦

分享完經歷就PASS啦...........做埋評論果PART...............

其實師奶講得幾好，好入民心

屌你po 19幾次有撚用呀
佢地得閒睇po?
你上去講囉咁叻

一轉now 清到

檢咩討呀 你班on9係咪short撚左
人地真係街坊角度

素人分享係咁ga la
你俾定稿佢讀
出面反而會屌你造假 教人講唔係佢地本身想講嘅嘢

一邊講 一邊出下圖loop住 會好d

佢講得好詳細好REAL 其實唔錯 又可以用師奶角度講野!!!!!

收皮啦，分享你想幾有趣?而家黎玩呀?

我有D好奇同擔心, 一陣Q&A會唔會問埋D市民

次次用媽媽都幾好 將心比己 明明邏輯有啲唔啱 但係好投入到

講太多太長.啲人會無耐性聽..
主持人下次可以試下引導佢講重點..

街坊分享唔怕長, 最緊要夠真

第一身媽媽牌

呢個媽媽講得好好wor 點會悶

講得幾好, 但太長喇...之後仲有2個....

剪返呢段出黎去俾Ｄ師奶睇！

老人家
女仔

雖然係長，但好貼地，打温情牌

其實呢個記者會係一個平台比各個角色嘅人講返自己嘅第一身感受

QA比返多D時間咪得囉

仲有2個 4點啦

我一路聽分享真係有啲想喊
有用

搵呢d街坊出聲係啱嘅!完全係第一身感受分享。
兩位都講得好好!

街坊講親身經歷 又唔係演講

媽媽越講越放鬆 無一開始咁拘謹

講得好

但下次可以大聲D

等睇 d 狗照抄搵狗上去狗記招講感受

我覺得幾好

佢哋先係貼地平民

全港家長需要正視呢個問題!!!!

如果小朋友ok 下次可以搵佢地講吓感受
但唔需要太長

黃 師 奶 !!!!

市民講越多就代表越受影響

長左d

屋企個件老嘢係極都要話光明正大就除口罩出嚟講嘢
講極佢都唔撚化

你細心聽就唔會覺得悶

C9唔錯
講出大多師奶父母心情

話緊你班狗放肆失控啊

因為連登仔企最前食煙食彈
呢啲對佢地黎講已經麻木左
更何況大部份都冇小朋友呢

簡單易明 hit中媽媽心

大家睇now331

搞清楚 民間記者會對像大部分唔係我地
你代入下師奶視角睇就好fit

講得幾好 但可以控制下時間！

媽媽牌

其實幾好，但係太長啦...

叫果位係大埔講同志們既解放軍/武警/公安上去發表下

但呢個同之前白鴿個受害人分享會差唔多
我覺得可以進一個層次 同埋可唔可以簡短少少

女人把聲真係好好多
香港地除左天琦AY仲有邊個男性係講野上到大台

媽媽講得比救護員好十萬倍

同意， 唔好要求咁多

但內容簡單同有震撼性會好啲， 好多藍絲係無腦

圈佢未啊 想講幾耐 雖然越講越入局

依段可以send比媽媽級嘅人聽

講咁長係俾d影片都冇睇過的廢老聽

所以唔好嫌悶

係咪冇Q&A?

唔覺悶, 溫情牌好有用

Rthk32 都有live

BK 文宣出現了~

OK 呀, 民間記者會就係咁架啦, 個個都係素人! 你地已經好叻!!!

依d係比中立大人聽
我地唔係target audience

分享左半個鐘啦。。

冇問題既

下次有大年紀既更加有說服力

address家長呢下好

希望家長好好諗下

Now收音>apple

Ok講得幾好 少啲彈啦

屌你啦！五毛

家長長氣係正常架
耐心啲聽
岩岩講完啦

我覺得 呢個媽媽 講得幾好。
有感情，有抑揚頓挫，表達清楚。

其實幾好笑,去到外國竟然可以用廣東話溝通

呢個媽媽講得幾好呀

媽媽好波!

係咪仲有兩個

講得幾好

呀媽好冗長，但師9超buy！師奶影響力遠超想！

好多媽媽

覺得悶既人 可以等到問答先入番黎
唔好係到帶風向
市民咁講野先有真實性 唔少c9聽到都會有共鳴

講太耐喇 圈啦

Soundbite已有

用父母角度
呢個好方法

媽媽好野

老老實實
搵街坊講係合理，但係真係睇實佢地講咩啦
我覺得我就咁睇落去講得太過公式，太過有稿
無咗真實性... 個人感覺
做唔到動人以情既效果

因為佢都係媽媽

改下面口號仲好＿
「公民抗暴，捍衛自由」
「守護香港，緊守法治，毋忘初衷，緊守兩制」「以柔制剛，滴水穿石

平實講番係最好

媽媽好波

悶唔悶係睇對於咩人姐
對於日日食催淚彈既手足黎講
咪覺得依D野 係人都知囉

但係對於普通街坊黎講 可能覺得好震撼

睇戲呀？ 分享經歷 控訴不滿 十分真實

C9語調比C9聽返
咁咪啱囉屌

咩都屌一餐、引戰，咁咪無人留意重點囉，呢個先係佢地既目的

C9講得長先好
呢家係要比中立派睇

今次係俾新聞記者做 受害記者會 我估重點係靠記者事後報導
而唔係示威行動後既記者會

唔係割席唔係譴責
其實d巴絲唔洗對批評咁起鋼
老實講悶真係會係一個問題
連我地同佢同立場都未必有心機聽咁耐
更何況d虛偽中立撚

要諗返究竟呢d記招既目的係乜
係想搞黎比d黃絲認同
定真係比d中立撚睇或者做文宣工作

呢代小朋友真係好慘 對警察既認知扭曲晒

叫佢哋幫手又推三推四
淨係批評人 講到好似好撚易搞Press Con 咁
DKLM 幾多人真係有經驗

要限時發言呀

呢個媽媽把聲好少少

@O@有大肚婆!

媽媽呢段比自己屋企人聽岩哂

同意，大家都盡左力，每次繼續進步就可以

每個都講10分鐘以上
之後QNA 又半個鐘

剪番呢段出黎俾Ｄ師奶睇！

有咩就發表，冇人阻佢

Baby Condom 係時侯喇.

冇撚有錯

呢個老母都有番兩度
不斷提小朋友層面
可以令到好多父母反思

大肚媽媽

大肚媽媽
呢d先係最觸動人民

this sharing is not that bad, long but down to every detail.
and she also used those words like "terrorist"

太長la

比記者問一輪先再比guest講

精華諗下點剪

媽媽講得幾好

個手語哥哥

打家長牌有用喎

戴口罩就係怕比佢依d人批鬥

叻

反而覺得由師奶黎講先可以吸引返其他人

到深水埗街坊

同佢講返呢個時候咁表露身份表達意見 啲差佬會上門捉你㗎 今時唔同往日 香港法治已經崩潰

題外話
琴日聽到隔離屋個小朋友（2-3歲）
係門口大叫毅進仔！毅進仔！

搵d媽媽上去真係好大殺傷力

媽媽加油

我怕記者會時間唔夠

幾好呀
平時成日有啲文講街坊比狗嚇又盛
呢啲文章邊個作都得
有個真人街坊出黎分享可信性高好多

比師奶睇咪幾好

市民就係咁raw，
咁先貼地同有臨場感去渲染任何人

要聽重點，記者會summarize咖啦
你地屌乜柒呢？

媽媽

大肚婆

女街坊講得好有感情

其實覺呢D同電台打上去PHONE IN 差唔多
大家唔好嫌悶
呢D先係最真實

廢老幾秒就熄左了
我覺得比盡講五分鐘

只要可以感染到更多既人 長根本唔係問題

我覺得打溫情牌都唔錯

實比人記者問到on99

BK文宣就岩晒

嘩.....大肚媽媽

待產媽媽

其實呢個叫記者會，搞咩變左分享會
你可以簡單講講發生咩事，再去駁斥譴責警方，而家變記敘文咁

聽日啦 中立個d 依家燒到埋身 唔好再唔理啦

好好呀, 其實有個point係, 而家點教小朋友
小朋友問, laser pointer有咩問題既時候, 唔通話佢知警察係仆街?
小朋友一定係覺得警察係好人, 但話佢知警察無問題, 又點解釋好多問題, 例如laser pointer

好心酸 小朋友已經活係警暴既恐慌之中

佢地有勇氣為大家出聲係非常好
所有野真實發聲
多謝佢地

哇大肚媽媽係必殺技

如果覺得悶嘅可以唔睇 唔該

重點 警察好似恐怖分子發動緊一場恐怖襲擊

係 我地知道哂件事由佢把口講出黎緊係悶 但班人未聽過未睇過就會有同感

呢段好好多 頭段太多

岩岩呢段可以WTSAPP WE7節錄

家長同大肚婆......道德高地已佔
分化撚可以去仆街

其實最好準備份稿會好啲，但第二次唔要求咁多
似終有稿可以挑重點出黎

黑警：成個筆盒連埋個盒都係武器

街坊角度好貼地

最好一個人三分鐘 盡量簡短帶重點

你覺得悶, 係因為佢地講事實講過程, 最真實既感受
而唔係啲垃圾狗官大話連篇比你捉到佢錯處放大黎笑

大肚婆岀埋

待產媽媽 呢張牌唔錯

咁而家又唔係一個鐘前搵完人就開記招
當然我無反對都唔係指責緊
我只係話 市民出聲講野 都可以強而有力
更何況有時間準備之下

屌人講得悶果D, 你地係咪真係好忙

根本講得好好 係普通市民第一身感受
嫌悶死返去睇tvb劇集囉

到深水埗孕婦

開冷氣

exac7ly

自己心聲先最最最有感柒力

跟稿真係算把啦

babykingdom jm

大肚婆登場！

大肚婆，核彈嚟喇

連登仔容不下半點聲音學人講言論自由
唔講以為去咗北韓,乜都要讚
唔好話彈,俾個意見都要鬧

其實我覺得有街坊講下都幾好
比起前面D演講，呢D街坊式更加易入到師奶同阿叔腦
但可以控制一下大家既長度，因為真係好長

感覺有d太長
雖然黑警既惡行真係可以講十世

樓下有d 小朋友打交都話黑警黑警咁

有線cam個鏡頭可唔可以影埋手語哥哥？要俾埋聽障朋友知道發生咩事呀唔好白費咗手語哥哥心機

希望遲啲會有記者朋友cut條片出黎

大肚婆 媽媽 呢啲sharing ok 喎
好多師奶會受呢啲打動

我有興趣聽頭先黃大仙個位媽媽第一身視點喎

尾段好正

其實真係唔使咁高要求
當佢係電台phone in
或者係街是但捉個人做個長嘅訪問
相信下一次一定會做得更加好

市民分享都係精華

民間記者會呀嘛

民間呀

岩啦,可以轉台去睇撚狗台

多謝咁多人分享佢地既親身經驗

都唔係嘅，記者會有時係想俾中立、淺藍睇，要動之以情，用溫情牌。

黃大仙c9尾段ok

真 講馬要落場跑
見到有改善嘅地方就應該提出 再俾大家討論點做好啲
下下都要無反對聲音又點會有進步

唔係個個都好似我地咁知道得咁清楚，大家係應該要搵出要改善既野同比建議，而唔係一句悶、太長批評完就算
佢地既target唔係我地呢班人，但佢地好需要我地繼續鼓勵同支持，加油呀喂

我估藍絲D智障又張佢講係元朗個位

ssp街坊加大肚媽媽

一個咁既師奶 都有抑揚頓挫
動之以情 夠啦

大家唔使同記者擔心喎

聽到喊，因為我都係一個媽媽

考試咩而家

咪係囉
講經歷要有前因後果架啦
宜家做SHOW?

想知湯博士會唔會出席？

其實話悶嗰啲係咪唔太明藍絲心理，
佢地下下啲文都長到仆街，
你愈長氣佢就聽/睇得愈上心

廢老淨係睇CCTVB

Babykingdom 文宣嚟啦

毅進課程真係多得班狗仔唔少

開冷氣先會抽晒 d 催淚入屋

C9加油

班c9都係要中招先會醒覺

搵媽媽講最好

我諗大家覺得悶 係因為狗狗記者會太好笑姐

*到

咁都唔動之以情係你冷血姐

你估得你地有大肚婆呀

手語轉左人

mark唔到重點係記者責任，唔係受訪者責任

街坊心聲長真係唔緊要
有共鳴既街坊會聽哂 冇共鳴既睇番傳媒朋友既報導都會睇到重點

Bomb

大肚婆連稿都冇 好野

過期催淚性神經毒氣

有冇baby kingdom探子睇下班c9有咩反應

冇人敢批評啦

去BK洗鳩d藍絲腦

好長.....

從中揀料係記者既責任

呢段野既目標客戶唔係比連登仔呀
你地聽緊係覺得悶啦

個媽媽有料
個藍絲家姐有2個女
聽完都屌班警察垃圾

希望有巴絲幫手整到條summarize 片出黎

大約2-3分鐘

俾d 重點冇時間睇live 睇全程既人

都唔同樣

多D街坊出黎講野先好,你覺得悶咪唔撚好睇
人地街坊出黎唔洗勇氣???

真係太長囉
唔係話fa 同街坊講野唔真
但個篇幅佔得太多啦
記者會應該係開果個又份稿同問答之間帶出個主題同帶風向
而家變左街坊分享會
個主動權就係記者枝筆度，記者想寫就得唔想寫就冇用

想聽最右C打講野

多謝各位為民間記者會出力嘅人

暫時3女 >> 2男

繼續搵媽媽啦，小朋友其實大家都知道咩事權點講都冇乜作用，呀媽痛心仔女連老豆都要立即shut up

babykingdom jm 出動 !!

好!
大肚媽媽加油!

比人呃錢個班咪一樣遮樣

比起睇報紙 親身睇

就係 佢地唔明唔係個個人講野叻仲要係公開埸面

要分清番係記者會定分享會

佢呢個時間最好就係可以趕4點質返班狗
但按依家個flow就做唔到

希望下次可以改善

深水埗媽媽：睇報紙不如落街

怕長氣啲記者攞唔到重點嘅話
不如盡快整份summary等記者可以用嚟做參考啦

每人6-8分鐘 最perfect

個id都開左好耐下 最近浮面？

期待梁振英點樣歪曲

個個要玩橡膠彈，催淚煙先夠好玩

剪番呢段出黎！

p牌

其實可以就搵多D老母
係好長好煩, 但真係教仔咁講
十娘都感動到哪喳

而家c9唔睇cctvb架
佢地都上facebook, 用whatsapp，
呢d環境就係比文宣組剪出黎傳出去

如果次次都單純講重點 無交代完整事實 其他人會唔明白 會覺得我地係亂講

Share畀你啲媽媽朋友睇

唔見佢地討論

we connect baby kingdom

今次太長氣啦
差唔多成個鐘都未到Q&A
下次要控制到一個鐘左右

但TVB到時 cut 出黎又唔知變到點

啲藍絲一定又走出嚟話係收錢做戲

辛苦記者朋友幫手cut
第一次做，下次一定更好

街坊講多D無壞
素人先有感染力

呢個好喎，有強調本來聽講係暴徒，然後再實地體驗

我都唔明做咩係咁話佢地講野悶呀冇POINT個D,一早講左會請唔同人上黎分享親身經歷

講真 記者會的確係要講重點會理想啲

AGGER

狗狗教關門窗，無講唔好開冷氣

你大肚都行過去
又好似痴線咗少少

TVB唔會播

大肚仲落街睇催淚彈

黑狗記招日日遲到早走

一秒都冇

啱, 街坊講親身經歷, 唔需要完美 Present
照講出發生咩事, 之後自然會有記者再追問

真係可以簡潔少少
因為記者唔需要太詳細報啲資料出嚟
佢地只係要一兩句重點sound byte

有個FD住SSP警處附近,屋企行去個到要10分鐘,成間屋都聞到催淚彈既味,住佢地樓上真係唔知有幾大陣味

大肚婆只係肥

係，一聽到佢話睇住自己個女比狗兇但過唔到去

呢樣野真係要宣揚出面畀大眾知

TVB未必播

原來呢種長氣式講野 反而我呀媽好受

我覺得市民分享應該最後環節先講
而家太冗長

點撚樣呢大家 開場個障已經講好晒
依家分明係分享經歷啦

媽媽加大肚婆呢招對市民有用啊
Babykingdom咪就係最好嘅宣傳地方

手語換左人

屌又無人控場

唔係, 有時太長就唔係幾好,
呢個SSP 孕婦GOOD 喇

1. 時間控制 同 記者會長度
－因為太長，記者太難找重點
－發言論點太多，互相交差，應簡潔同帶出重點

上面好多5毛

話悶嗰啲不如諗下黑警日日開嗰啲都係鳩吹 講到天花龍鳳都得

街坊著返街坊look上嚟講 好親切

悶乜撚野你地覺得悶係因為你地唔係個個角色, 同埋連登仔跟得咁貼, 個記者會係比平時啲普通人睇

有道理個面, 個記招多多時間都唔夠
講歪理個面, 想個記招講完就算, 最好15分鐘收工

巴打一針見血

D分享好真實!!!!

今次應該冇

唔好搵普通市民，應該試下搵比狗用棍打過既睇下出唔出黎:721大肚婆，穿頭阿伯嗰d

好激昂個種係後生仔先會受

手語哥哥做乜變左樣

手語唔大動作睇唔到語氣喎

Now 係係pa度拉左線拎sound feed，其他都係機頭mic 同台面Hand Mic

上星期日聽到班小朋友(最多12歲), 係地鐵大堂嗌罷工.

真
唔明成班人要人簡短講重點做乜
呢d聽眾先會專心聽d
同溫層覺得唔係新事先會嗌悶

我定姐平時和理
聽完個媽講 想喊

屋企老人家睇得好入神

話長氣太長果d可唔可以專心聽
專注力不足？

呢D 唔係比你地聽係比C9 睇

是但啦 狗嗰個咪又係激光表演會

繼續改進

有冇巴打幫手開 youtube channel 剪番每個人講野

有啲唔會抽室外鮮風，有得較

略嫌過長
大家會無心機聽落去

好多人冇食過催淚彈
要比佢知點解無辜既人都會食彈
話悶個d 唔好留係同溫層

有冇官方錄影 開頭段片要清啲
周街播放做街站

咁都留意到

所以我地要諗，點先可以將呢D畫面，俾更多其他階層既人聽到

藍絲媽媽都話警察太過份

讓一讓呀

突然之間

我都覺得太長啦
不過都係第一次咁嘅形式
大家加油

聽到好想喊.講得好呀

變民遙變兒歌

真

唔係乜嘢覺得悶就唔好睇
係點樣做好呢個記者會令到CCTVB都要放入新聞報導
唔係一路咁j話已經好叻好勁
事實就係班廢中同埋出面餐廳都一路播緊CCTVB
唔夠爆寫新聞 CCTVB就唔會放入去
如果太悶 cable同now寫得再勁都無乜可能放頭位

媽媽們的心聲
真係警察癲左

其實自己老母成日會唔理你講野
但係人地個仔女既野就信到十足十

講咗啦
跟手就會話光明正大唔怕俾人捉
好人好姐黑警點會捉你呢啲
同一番對話就嚟loop咗兩個月

賽後檢討啦先第二次

condom 果班五毛黎

慢慢講

小學生放學直接一車車送入差館

後生仔唔好咁急

Agree!

真情夠長啦, 咪又係咁多人睇, 溫情牌係要咁先打得郁
做得好

一陣藍絲實話你大肚仲走去食花生

我對有啲巴絲嘅意見有啲意見
而家又唔係要市民自己打份稿出黎再執到靚一靚先出得街
咁開呢個記招背後有成千人嘅普通人幫手
我覺得你會有人去先訪問一下會出鏡嘅市民 知佢講乜 然後幫佢一齊組織好
呢個唔係好奇怪嘅做法者

請鬼到咩 清一色講普通話？狗乸仔女？

真係估唔到喎

真心內容太長

其實真係要比重點
同埋要可以比到啲野記者去質問警犬

好似林鄭記者會咁
佢嗰日前前後後講啲咩根本唔重要
個記者會主要就係 [光復香港 時代革命 玉石俱焚] 呢三句
只要有呢三句, 傳媒就可以幫佢無限發大

聽到應該好入到家長心

其他人(e.g. 街坊, first-aider)發言後
可以既話英文絲打用英文summarize一段比外媒就更好

好多長輩都受

佢地youtube成日睇幾分鐘既錄音

唔好再話太長得唔得呀 比D鼓勵好唔好呀
你試下上去?

藍絲會問咁危險出咩街呀

真
反而我覺得c9會聽呢d詳情

D藍絲肯定又話你明知大肚仲落街

大肚婆同媽媽出嚟講真係說服力十足

真心 民意就要靠哂 同類爭取
媽媽 師奶 老一輩 出黎發聲分享

乜你鍾意差佬個d控場師呀？

呢種feel佢地先入腦呀

講得好真實 一啲都唔悶

記者自己識啦呢啲

邊有長短嫁 有多無壞

同埋老老實實講一樣野，我相信我既懷疑會係目標對象所懷疑既
既然你講到第一次遇到咁既事，又咁震撼
有咩理由會講得咁清清楚楚，可能佢真係寫晒稿所以可以咁流暢有序講出黎
但係心情同感受係扮唔到出黎
你睇林卓廷帶住元朗果班就知個分別....

佢要唔放你點做佢都唔放

市民分享要cut
太長
唔夠精簡

孕婦：我完全見唔到有人有攻擊性武器，全部班坊look，無耐就有防暴警出黎趕人

送

手語哥哥個表示好sad

唔係大肚都聽到想喊

可能最近先交收

好長氣

多謝

聽到準媽媽嗰下嘆氣聲 真係好肉赤

突然之間好想喊

請識剪片既手足剪低媽媽同大肚婆分享兩段片, 最好用NOW/RTHK, 文宣絕對有用

講到想喊

街坊點預備 講多幾句又話長又擔心記者點寫
咁多驚不如唔好開
點解要將責任射翻落市民到

入面全部腥港人無謂睇，會越睇越嬲

覺得黃大仙媽媽既部分可以節錄出黎俾父母睇!!!

佢講緊既係同理心

差呢一句

班藍絲會唔會唔明

其實最好唔好有稿
因為點解要請市民上黎就係要同所有人講
呢啲係我地親身經歷
我地深深咁記得有恐怖
唔洗稿已經形容到返個情境
我覺得咁樣分享真係做得好好

人地做呢啲嘅目標係沉默大多數
班中年人唔怕悶架

大肚媽媽講得好好內容夠落地 溫情牌

我阿媽聽到眼濕濕

屌 聽到想喊

三分鐘又太短

要吸引廢老既方法係搵覺醒左既廢老出黎

去連儂牆播

你自己睇下大部份D論點先啦 理性既論點我覺得ok 但有D又嫌人冇感情 又話人講得悶 個D就真係重要唔係小數 而且你好難要求上去分享D市民咁多

tvb唔播
最怕呢個記者會都係得同溫層睇

市民部份似乎太冗長，內容亦太微細，带不出重點，呢部份ㄧ定要改善

畀淺藍C9睇非常有用
好似廣播劇咁

個人感受係有長有短架啦，畀啲耐性啦

我岩岩都覺得悶, 但認真聽, 其實會好感動好想喊...

個流程可以再排下
中英讀稿(有片有相)>記者Q&A>FA報告(有片有相)
最後先街坊感受+補充

佢地咪當電台聽 反而佢地會有心機聽
可以剪呢d片做精華當文宣

呢個記者會受眾唔係我哋

好撚煽情
係office喊左

要CAP 出來 幾分鐘既片
標題係"一個媽媽的心聲水"

唔好意思 我一秒鐘都唔想miss

落屋企樓下都要佢管

行得正企得正
控乜鳩

你原來知對bb唔好
仲走去睇

諗稿諗punchline 唔自然，就唔係小市民嘅分享啦
記者會係畀晒啲資訊畀記者，佢哋拎有用嘅料嚟報導

佢哋唔係5毛，係弱智姐

呢個 case 聽到想喊

記者會只係集中媒體報導
方式有好多種
唔啱咪唔好支持
如果要講成效 唔該等人地做完先

其實係大家聽慣左核爆式激昂
呢種平淡係比老一輩聽

大肚媽媽講得幾好, 聽到幾感動
屋企媽媽好受呢套

就黎開左一個鐘喇，媒體AIR TIME好值錢架..

搵個落單狗出黎扮慘

其實搵街坊真係好感染力 因為佢地唔係代表任何一方立場

又唔係我地聽, 要比其他藍絲老母聽嫁~

大家真係知市民係平民無gear嫁喇

係喎 唔講唔覺

聽到想喊

呢個大肚媽媽
喊左

太長
市民講野搵兩個夠

一定要CUT NOW
依2個媽媽既訪問

tvb想搵你錯處咋
正正常常佢都唔會播

各位巴打唔好嫌媽媽長氣啦
下次咁屌法邊有人敢上去

up

呢啲分享其實好好
比我地啲年輕人講更有說服力
啲老母好鍾意聽呢啲

我覺得無問題吖
真係做到佢哋話唔同人嘅分享平台
唔通一定要演講級精闢獨到先上得嚟咩？

唔係個個都知個來龍去脈，記者點會唔識搵重點

係咪又無 CCTVB ?

想變支共式記招？

人地d仔女最乖

媽媽講得好好

有人cut咖啦
有幾多人淨係睇live

覺得唔好太標籤細路仔 小朋友 學生

大肚媽媽眼濕濕

呢個記者會嘅對像唔係連登呀

其實有市民分享係好事
不過真係太長
每人5分鐘, 頂盡7分鐘就應該要完

使唔使蒙面

長，又如何！温情牌，核爆都唔割蓆！

我阿媽睇開嗰啲全部都十分鐘up，仲要係電腦聲語速極慢，都唔知點聽得入耳

可能我後生
真係有Ｄ悶

ＢＴＷ支持

記者會唔同圍爐分享會

精簡有重㸃有sound bite好緊要

好心你地靜d啦,又3分鐘,又簡短
記者會/分享會 個名咁撚重要咩?

屌你老尾,你唔撚去同警犬果個垃圾記你老味會講?

依家係和理非同勇武派搶分,仲係度阻撚住晒

奴力是無指警？

媽媽長氣係正常

覺得悶既就幫手剪精華

依家呢個街坊我聽到想喊

屌 個d濕鳩錄音 岩呀 佢地聽開電台深夜打去分享經歷個d
就係咁

諗起明知罷工仲坐地鐵個大肚婆

換甩左手指果個出黎講下
狗：我篤佢隻眼想制服佢，點知佢咬我隻手指

Appreciate 大家嘅努力
但係真係好長 變咗分享會
基督教做見證咁
驚再係咁記者唔黎
希望真係淨係講返statement
同埋搵啲權威啲律師、教授咁
繼續加油 支持你地

太長, 講講下重複

市民係禁嫁啦
又唔係政棍
貼地就得啦

我地唔係 target audience

太長氣啦

大家記得 係比咩人睇 係為左對抗tvb 同政府 越清楚越好 比d師奶呀叔聽

喂好明顯wo

有佢支咪呀 但唔覺得佢會報

係公司喊左

算吧啦
藍絲咪一句砍番黎"大肚就唔好落街啦明知有人搞緊事"
例如我屋企人

咪撚俾港共同警狗個D帶壞哂啦
人地無野講鳩UP梗係短時間啦
民記內容豐富 言之有物 長D有乜問題?

點對點都冇用, 狗邊度都會亂射亂拉

係
不過稿呢樣野,就算你有,都會基於個報章既立場自己曲解或解讀
我都明點解要有稿,但有時有稿個震撼力反而冇咁大
因為佢地係用緊第一身經歷講緊自己既經歷俾人聽
BTW,係長D,要睇下點樣改善,可以請少D人上黎
你一次過請太多,下次要請咩人呢?(不過都真係好多人可以請,太多受害者)
最大問題係,而家呢個記招要用幾耐時間?

SHOW俾大家睇佢生蛇

其實班市民講嘅全部都係事實，而你一早已經清楚哂所以會覺得悶
相反d狗就下下都講埋d唔經個腦嘅

好在我個媽媽gp係黃色

0.3 get

其實呢一part 好正好感動..........某程度呢d真實經驗俾人既感受會大過一開頭放稿 特別對長者/ 師奶

太長，最多5分鐘

Good

請識剪片既手足剪低媽媽同大肚婆分享兩段片, 加埋字幕, 最好用NOW/RTHK, 文宣絕對有用,

Block得

女人既絕技, 一哭二鬧

大肚媽媽完全係溫情
講嘅野好入心

當天琦流？

有同其他媽媽講

聽到好想喊
到底咩情況先會令到一個大肚婆怪自己大緊肚救唔到人

作為一個絲打 聽到大肚媽媽講都眼濕濕

我覺得可以試一試呢招既
反正我地都無野可以輸
supoort

我個朋友個細佬落街食宵夜都比人拉左告非法集結
我老母都可以話 係咪真係食宵夜呀?
其實D藍絲唔信就算真係有第一手資料都可以唔信

記者問問題之前一定要講邊間報館
請轉NOW TV / RTHK LIVE
五毛悶既就死開 Block 9你

真係有少少感動

x２

係
真係嫌長就請少d嘉賓
我覺得由佢地第一身分享好撚貼地
完全冇問題

遲啲cut出黎share出去

後面兩位媽媽其實講得OK~不過真係長左D~但柯生講完我其實真係聽唔到重點

返娘家都唔撚得呀. 慘.

唔係比連登仔睇架個記者會

咪撚再話悶
而家係拉民意 比市民睇
唔係比你地班連登仔睇架屌
痴撚線 你地已經係知道發生緊咩事喇
仲有好撚多人唔撚知架

aby kingdom 力量

我明白，但要考慮到記者剪片既話其實好難剪，有可能最後唔會放入新聞到，大家點睇

編排好好, 大肚媽媽最有感染力~!

師奶由師奶視角講野既感染力 勝過我地千言萬語

呢啲分享去分化狗隻先係最撚有效

呢d咁長氣咁真實既直播分享先多人睇

咁你自己走去睇

好!準媽媽講得非常好!

我地後生慣咗快，睇唔慣，但呢一種老一輩好受落

睇黎大家都唔明記者會係做乜、係要簡而精強而有力嘅說話，做新聞係mark重點表達出黎、你咁樣陣間各位記者只會寫好少野話街坊分享當時心情之類、無睇直播嘅人更加唔會知原來佢地咁嘅狀況

喊左

其實始終準備講嘅用啲時間做份稿會好啲
一黎可以注重重點
二黎可以控制時間
唔係即場phone in, 準備份稿嘅時間應該係有嘅
下次可以再好啲

係後生先聽到無耐性我老母好留心聽

Jm

對佢地來講有條眉毛就係大肚婆嫁啦
我賭10日酒

都知係廢話

話唔入屋嗰啲真係太唔了解上一輩，
佢地啲wtsapp錄音下下幾分鐘

係，師奶受嚟啲因爲而家係普通人被搞

咪就係寫咗稿囉
佢又唔係上一分鐘遇到件事
下一分鐘講返出嚟
喺記者會準備好曬組織好曬有咩問題？

大肚婆屈左機

呢D 係比不問世事既人睇
比C9 睇

個人感受係咁架啦

唔通比份稿佢讀咩

Baby Kingdom !!!!
The REAL Kingdom !

BK 靚媽好波

收嗲啦 P牌仔
人地肯企出黎講勇敢過你鍵盤戰士啦屌
唔想睇就行撚開啦

媽媽connect ed

其實係因為我地緊貼住發生咩事, 知道曬先覺得悶

cut乜撚呀 個記者會唔係開黎俾同溫層打飛機呀 係俾更多唔同group嘅人接觸到呀 成撚日係到講好長好長好長 長咪咪撚睇囉！

推呢個 各自努力！

同意
但係佢地依家講到井井有條
會對動之以情呢一點有少少影響

警狗: 驚就唔好出街

關門窗

市民發言應該精簡少少

d垃圾藍絲都會話係演員架喇

佢係萬中無一

大肚婆好慘

貼地真摯，打媽媽牌，大絕

推上熱門！

你係有心幫佢地,唔撚該自己問立場/now/cable approval,拎佢地段片剪精華

依個場合都適用

相同想法

呢招無敵到仆街 媽媽

你咪扑囉
講事實又唔得

baby kingdom

BB啊

個記者會唔係畀我地聽架，啲事我地有咩唔知？班啊婆啊伯師奶最多就係時間，一路做家務一路聽
不過首先佢地要睇到...

太長，手軟 頂唔順

三倍關懷

within 30-45 分鐘就要開始記者發問

能夠企得出黎講感受已經係一份勇氣

藍絲係咪會話佢扮大肚?

X2

唔係炳記者會主持人同市民就得啦
有first aider 同市民分享其實好好

最怕有記者攞錯重點

佢地嘅擔心，男士係唔會明

佢咁講只會令到啲藍絲話咁你咪唔好出街囉🤦🏻‍♂️

大肚婆贏哂

返大陸啦，正體字都唔識打

班5毛入黎玩分化 又話記者會長 冇重點 小心比人轉風向

屌
我都係

核彈攻擊

屌你老味，啲催淚彈仲要係過期既

因為我地已經有晒立場
所以想聽啲再爆啲既野
因此會覺得悶
但對淺黃淺藍中立應該幾WORK

Go Babykingdom!!
🎂 🎂 🎂

cctvb你讀咩都唔會播㗎啦
你想佢播除非你講錯嘢，每五分鐘幫你loop一次

大肚ok
係一開始男人太趕客

對象係大眾唔怕悶最重要係真

好感人wor

公司2個女同事聽到喊

藍絲：屌你老母 黃絲搞暴動 仲落去
一屍兩命 就岩

聽到都想喊 真心

屌你地班仆街 打緊溫情牌你地屌啲咩
唔係for你地聽嫁

我屌你警犬 搞到香港d媽媽

希望BB和媽媽身體健康 ! 長命百歲 !

聲音畫面有無問題

連街都唔敢出 住係香港都係錯

如果大家覺得呢個民間記者會係比你地連登仔睇
咁有咩意思 同圍威喂一鳩樣
醒啦
悶你咪唔好睇 橫掂你都知咩事架啦
小小野就悶 火都黎

估計TVB會報：有孕婦唔敢出街
但係切頭切尾 唔講原因

媽媽眼都紅哂

畜牲狗隊

要戴豬咀出街

好真切既感受

呢d timing，老人家，c9最鍾意睇電視，fit晒

派傳單
街站播

斬腳趾避沙蟲理論

醫生：請所有大肚婆出街帶3m 6200口罩

聽到喊咗

呢位媽媽好屈

聽到喊左

母乳同BB呢part講得非常好，極具說服力，Babykingdom都一定受

狗: 帶口罩就係暴徒, 就係攻擊性武器

me2
代入咗

人地警察出, 前線都有阿爸阿媽生架呢張牌

點解我地唔可以出大肚婆

聽到好想喊

又係呢啲小朋友問題

BK靚媽講得好好

有Q&A

上面好多一毛

我都有D想喊

喊左 街都唔比出

師奶好波 內容好好其實佢都冇離個題

呢d先係市民既分享 長唔係問題

可以上連登\

錯, 藍絲話上次元朗個大肚婆係肥婆
然後搵張少少似樣既圖話佢係暴動扮

搵消防

呢D先感動到人.....

講真, 意見唔係唔比得,
但你地個民間記者會個TARGET AUDIENCE根本唔係我地呢班深黃連登仔
應該係個班淺藍老母, 深藍叔父啊屌!!!

大家收集完身邊D廢老意見再上黎傾下點改進好過我地只係由自己嘅角度出發啊!!!!

呢段大肚婆發言要廣傳

其實記者會開1-1.5小時，然後搏黑警記者會反應唔切，搶輿論風向既方法幾好

還我出街權利

認真聽有啲感動

究竟我住係香港係咪錯.

藍屍on 99咩位都可以入架啦

聽到喊

好悶

長又點?
對象又唔係反送中手足
班狗開記招對象都唔係我地啦
罷明就比中立或者藍絲睇架啦
如果講到演講咁邊撚個信呀屌

聽到好sad

佢地肯講野都好勇敢

真係唔知大左肚吸左催淚煙會有咩影響…
d狗冇人性

動之以情

依段擔心催淚彈影響bb講得好好

呢段真係要落去BK

真係Baby kingdom we connect

究竟我住喺香港係咪錯呢

個記者會好貼地
真心好

大肚媽媽講出咗一個好好嘅point: tg 對大肚媽媽嘅影響

講乜藍絲都係會叫你唔好出街咖啦
收皮啦撚樣

我阿叔、大伯、老豆、細佬都一齊睇

大家都喊晒

幾時Q&A

我都聽到眼濕濕 真係好無助

而加就係要俾更多人睇到,包括深藍 淺藍 淺黃 深黃 中立

待產媽媽呢段就咁cut出黎做文宣都打動好多人

媽媽既偉大
最有感染力

大肚媽媽分享幾好

唔好撚講咩太長
就係唔好刪減任何野
比個市民自己講
咁先夠真實
咁先夠貼地
屌你嫌長就去睇林奠啲"記者會"啦
個啲出黎講2句就收皮
啱哂你

今日係兩個好似樣嘅手語哥哥

babykingdom班C9藍到發黑,點會睇,
佢地吹奏緊今日星島個撐警廣告

長無咩問題既
夠豐富就得
記者都係想攞料姐，依家咪比足料佢

都係> 我以後點教個小朋友呢

我聽到流馬尿

我覺得可以用類似mind map寫想分享嘅重點咁
例如頭先黃大仙媽媽有提到商場 佢個女 同埋比人高空掉野嚇親之類
有時緊張真係可能有啲野會唔記得左都唔頂
呢啲都係幫佢地手者
同埋時間呢個我都諗到

P牌

連儂牆projector，ready未？

死黑狗屌你老母搞到大肚媽媽呀

分享會黎講 其實好貼地

記者會黎講 會係長既

不過 支持 ！

難聽d咁講，呢個大肚婆講既野最有新聞價值，夠彈藥同夠動之以情
好多中間派同師奶會buy~

oh ...

但佢咁強調TG 好易俾紅媒SPIN落無示威咪唔會射TG

每個人講10分鐘之內好d

佢記晒份穚係腦到咁勁

良心媽媽
好人一世平安

唔知係記者會定發表會

剪出嚟facebook spread開佢啦

BABY KINGDOM~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

我覺得呢個媽媽講得好啵

仲有: 無示威,無人搞事咪唔會有TG囉,

公司廢老又要睇又要屌..

呢個真係好感動 無力到仆街

由第一個媽媽分享嗰陣喊到依家

後面個個張繼聰

真係喊撚左.

一定俾人推返個波落示威者到, 如果冇示威者就唔會俾人用催淚彈驅散之類

師奶無敵

下次記者會如果都係要做咁長
一定要俾記者有心理準備
如果唔係驚記者夠鐘要走/下次唔再黎

轉左手語哥哥既

仲要係過期tear gas
屌哂班黑警老母

比連登仔睇完都係影響番連登仔

好撚多五毛全面進場

心水ching

連準時都做唔到啊陰公

其實佢重複幾次唔敢落街好work
我老母聽野好廢 要重複幾次先聽到入耳

未做媽媽都聽到個心好UP

其實樓下有煙嘅話
閂窗使唔使閂埋冷氣

可唔可以唔好屌悶 屌太長
成個記招係俾人認清事實 呢家係真實個案分享

藍屍會話你係黃屍就抵你死

諗諗下 直接整個純分享會
好過放入記者會一齊搞
大家點睇 不過有記者會個名先會多人睇

好似有啲長咗小小

保護你既係暴徒呀

BabyKingdom 媽媽好偉大

一切太諷刺

或者求其 cut 幾句無頭無尾嘅出黎
變咗同原本完全相反嘅意思

明白係有D長氣
但記者會最主要TARGET係平時小上網無乜機會睇呢D DETAIL位既市民
佢地其實真係更加關心呢D貼身既影響..
我地就係要爭取呢D平時只睇TVB 新聞 報紙既人

悶你咪咪撚睇

宜家要突破同溫層 拉返班遊離派黎呢邊

打溫情牌要貼地就係咁啦

新point!

廿幾年街坊+準媽媽嘅感受!

都話左對象就係全港有仔女的家長

要用番佢地個節奏先入腦

成班連登仔屌長要改善，都傻嘅

終於講完...好辛苦

待産媽媽搶好多分

分享會咋吓話！？演講都唔割啦！

搵街坊出黎講 呢個方向完全正確

太諷刺

仲要過期

我明 但我想帶出嘅係咁樣會流失觀眾

講到母乳 產檢 教女 呢啲方面
直中所有母親心理

應該將分享會擺係記者會之前進行,而家迫住D記者要live晒全部content
大台未必肯做

啲藍絲一定會話係畀錢請嘅

講真 市民長氣啲唔緊要

媽媽: 驚既唔係示威者係狗

孕婦：我依加驚既唔係示威者，而係警察

要

其實當每次記者會都打唔同牌囉
今次打媽媽溫情牌
次次出黎譴責警犬仲悶啦, 同4點個記者會有咩分別

連儂牆，projector加凳仔！

感動

轉咗好耐啦

驚嘅唔係示威者，而係警察
幫我嘅係示威者，唔係警察

想幫手快D睇下你地D老豆老母點睇啦!

唔撚係你地班連登仔睇啊!!!!

藍絲 = 匪共

以為佢除左件外套唔小心整亂個頭

係講咗好長時間，但大家記得個記招主要對象唔係比連登仔睇，依種慢慢講嘅方式好適合師奶中年老年聽，我覺得好好

要 入左冷氣仆街

又係同一句：今日有民間記者會

大肚婆驚警察，呢招精神攻擊
真係10000000攻擊力

親身經歷要記啲咩呢

速食文化植根多年
敬請各位耐心聆聽各位市民心聲
然後回應
先可以教化他人 真正做到文宣
一字一句好真實

BK 大肚媽媽

拖到狗開記招等班狗唔夠時間做功課

記者會唔係用嚟比自己打JJ架
好似班狗咁開嚟唔係比你地聽 係班廢老聽

仲未完⋯點搞呀

藍絲你講咩都兜到去太空

夠貼地，夠温和，黑警以退為進，民間就攞埋街坊支持

之前個條 "父母唔愛你"都係D咁既野

同基督教界搵會友講見證一樣，其實係好難控制時間的，
所以一次搵四個其實太多。

黃小姐應該相對上岩大家聽

真係要多謝街坊出嚟
啲阿媽真係天性保護自己嘅仔女
連自己仔女都屌嘅藍絲連畜生都不如

話唔想聽果d~係唔係今年先學廣東話？

電視台director : DLLM 俾個大頭個大肚婆呀！

因為我地聽太多次，但係好多人只係睇cctvb，所以係第次聽

一定要cut出黎
傳開去

以為右邊係上次個女主持

雖然感動 但太長難cut sound bite 同寫稿...

喊咗

其實親身經歷同感受就係咁
可能會悶覺得長好無重點
但就係咁先係第一身感受
不吐不快

記者會先貼地，政府的離地到仆街

係 我地本身又習慣咗爆炸性資訊 睇嘢好快
老一輩真係會慢慢睇慢慢聽
平時見老母睇微信啲片真係可以睇好耐

終於流男兒淚

中立果班，呢d先叫貼地

我地關心警察有冇濫權，程序之類，
但對好多人黎講太抽象

啱呀喂

Baby Kingdom We Connect！

聽大肚婆case聽到眼濕濕

聽到好撚想喊。。

佢地乜都spin落冇示威者就冇亂開槍亂射Tg冇亂拉人架啦

點啊吳小姐

多謝你地企出黎

仲要問親都9唔搭8

咁又唔同 差佬講先嘅
所以講左同冇講冇分別

如果要逼d狗係記者會即刻回應
建議傾一傾份script, 睇下有無d位可以簡短少少
就算係記者做返report佢地mark重點都有排聽返
唔夠重點既話對家可以直接無視你

first aid講野無咩重點

Baby condom 好嘢!!

要打破同溫層
你開個天滅中共記者會
連登仔都會拍手架啦

唔係想潑冷水
但時間控制都好重要

溫情牌長D係咁架啦!!!!!

手抱bb

大肚媽媽：我而家驚既唔係示威者
反而係驚察

小紅帽都喊緊。
🍰 🍰 🍰

長係冇問題架
你頂唔順其實唔重要
因為唔係比你聽架
當然係咪要減人可以再傾
但係有必要
正如狗嘅記招都係比藍絲聽一樣

藍絲永遠都係藍，記者會係比中間派，淺黃淺藍睇
就好似警察記者會我地睇完都唔會變藍

嚟個媽媽會好入屋講緊佢父母住深水埗，唔係專登去，仲大肚。而且好多BK C9好憎自己奶奶老爺，無得返外家一定比較身同感受

唔好咁嬲住，可能係新加入又支持我地的上一輩呢不過呢位巴打（叔叔）最好就打返 「帶」

藍絲實話無人示威集結咪唔洗出防暴同tear gas 呢d本末倒置的說話

你唔好吹大啲

太諷刺
收得好靚

黃大仙都中催淚彈

藍絲真係朽木不可雕
要令中立淺藍覺醒

我同你上去可能都係咁既表現咋
夠膽上去已經好叻

5毛入撚晒黎 1.覺得班師奶長氣
2.冇重點 小心分化

我老母本身都係中立, 淨係話安全唔好搞咁多事就得
同佢講點樣點樣佢淨係話擔心我地安全
但係尋日人地個女同佢老母分享啲警暴片
又同返我講, 又主動開啲片睇話警犬點衰點衰 ......

真，我媽都話放工想睇精華版

最後講句重點出黎

Q and A 未

好有愛，好warm呀

真心覺得講得好好, 呢啲就會入到民心
大家要明白target audience唔係淨係得我地

驚嘅唔係示威者，而係警察
幫我嘅係所謂「暴徒」、街坊，唔係警察

琴日高官個d真係悶到 無內容又9up

呢d分享師奶老人家先會留心聽，你講稿既話佢地五分鐘就轉台啦

比連登仔聽完都冇咩作爲

CUT 返大肚媽媽呢幕做voice message, 再係whatsapp 傳

忽然想大叫 死黑警

就黎一個鐘如果係黑狗記招已經走曬啦

黃大仙街坊表示想喊

連登仔好多以為記者會係圍爐打飛機
重點係比師奶睇
長無問題 最重要係講出事實

6月和平示威 點解要出tg
係警權過大 係又射唔係又射搞到香港人要勇武

每日上八個鐘堂都唔割

係 我阿媽幾鐘意係youtube 聽埋d 19片 有圖加大字幕同人聲旁白 我成日叫佢閂左佢咪聽 但佢又幾buy

記者問問題之前一定要講邊間報館
五毛死開

真感受,邊似D狗 淨係識屈人

你班友
搞個記招出咁多大殺傷力武器
會死人架

呢啲要狂loop俾人睇

太長, 怕記者下次唔肯嚟

唔預演 全程真實直播就一定會有呢d問題

連登仔心目中記者會:全部時間屌柒黑警就好

大肚媽媽：我而家驚既唔係示威者
反而係警察

扮婆婆聲好鬼似

如果下次搵到中年大媽大叔出黎記者會講兩句 效果會更好 可以吸納更多果個年齡層既支持

其實有無人將記者會放民間直播？

唔好讀稿啦
讀都唔好全程望張紙

請務必參考民主黨721受害人記招

香港人係感性動物

和理非做文宣搶道德高地光環幫勇武
講耐D長氣D都咁多人屌長氣又悶
係咪傻撚左

依個理由有d過份

每個人上到係講都要好大勇氣 佢地做既野係為左我地 佢地講既野一D都唔悶!!!!

而家每日都會喊一次

係 你地中立個班成日流傳個啲錄音水蛇春咁撚長

髮型唔同咗，表情都係好豐富

拎黎攻擊淺藍、黑警一家

淨係睇手語傳譯都過癮

打破緊同溫層呀
識唔識呀！我地要進步要更多人支持我地

真係好撚多三毛

咪係
成班人淨係想人地講自己想講既野

又話做好PR, 又亂咁小人
要證實有出去發夢先可以批評? 咩料

仔仔: 媽媽 我係街到見到有7個人圍住打1個人啊
媽媽: 乖仔 快D打999幫手報警
仔仔: 媽媽 但果7個人好似係警察叔叔 咁仲打唔打999啊

藍絲既文都超長，但老一輩都會睇哂成篇

中咗催淚彈放題

建議講者就算講黑警點衰點衰都好, 最後扣一扣返個政權度
唔該政府講人話
唔好再無回應啦
五大訴求呀!

示威遊行係基本法賦予既權利黎

agree 開個記者會唔係要圍爐

等陣連登仔要拉大隊去BK推比班老母睇
不過班藍到仆街既老母一定會話示威者唔搞事警察點會出催淚彈

講真, 深藍冇撚得救,
宜家係拉D深藍老母老豆同穩固淺黃嘅立場!!!

呢句重點！！

你地覺得好悶 有冇諗過廣大既師奶 媽媽會聽得好入耳
個記者會唔係比我地睇，係比班中立/遊離份子聽
多少少包容，與其諗個記者會點點點 不如用佢地既說話做好文宣比更多人知

佢地老花 鍾意大字幕

搵街坊分享非常之好

小建議：
如果下次只邀請2-3 個分享
時間控制會較好

加油！

都係意見黎
用藍絲角度睇
再improve

係現場就係大家幫大家 呢個感覺真係好難得

我老母就係睇緊

即時傳譯要超專心，好攰㗎……

搵到兩個媽媽同準媽媽去發聲，非常代表到大眾婦女既聲音

我覺得請到街坊上嚟講野，說服力大好多，感染力都大好多。
我全程一路聽一路喊 好感動好有共嗚...

再重新講多次警方用過期崔漠彈而後格來個媽媽喊 再比張紙巾佢就精彩

街坊、大頭婆以第一身身份講番好有影響力

C9 就係要不停聽同一樣

CUT出來
CUT 成 3幾分鐘既片
標題係"一個媽媽的心聲"個類野

新城市大戰

呢句頭先聽得好正呀

當你享受聽既過程你就唔會覺得悶

嗰啲乜鬼人大咪仲長記者嘅職責就係咁嘛

呢個絲打好似幾靚

長輩中意D 語氣街坊D

哎~~~果日我落街呀, 見到d 警察xxxxx呀
哇真係咁離譜既
未見過真係唔信!!

呢個soundbite 可以無限LOOP

認真,高度又一樣,膚色又一樣

冷血

岩呀 我地係到既都知道D狗既仆街野 怇地講既野就係比D唔係上連登既人知

首先要81台會live先得㗎..實際上係唔會.最後都係睇記者自己mark既重點版.

其實今次揀人揀得好好....對師奶同長者黎講 媽媽同大肚婆真係核彈黎

人地個女永遠可信得過親生既

普遍低智藍絲思考迴路

佢講出記者係現場未必影到既野
係黑警衝入新城市廣場，搞到有市民頸椎受傷

中左催淚彈放題呢個講法真係好有用

人踩人呀差d

可以做文宣

interpreter係每15定30分鐘一個shift

媽媽講得好

係要動之以情架啦

打破同溫層

連登唔代表所有人
請容納不同聲音
民間記者會 唔係連登記者會

煲大呢個term

無差別攻擊

aggar
可以再講詳細啲獨立出個post呼籲

個記者會係突破同溫層！

女人轉男人都分唔到？

長就係長 但一次半次ok嘅
次次都係咁就唔係好得
做手語嗰位朋友真係辛苦晒

講到好似真係恐龍

$0.1?

總之大肚婆中左煙就唔得

所以每次應該搵唔同界別
等大家都知警暴影響既係所有人

成粒核彈放落BABY KINGDOM真係屈哂機

你諗下電視新聞或者報紙編幅會有幾多幾長先
其實記者會真係唔太應該變做分享會
一嚟太長，二嚟重點會變得好模糊，到底係五大訴求定係市民嘅訴苦大會

催淚彈放題,new term

WA 呢個我唔知既, 又係衝入去不反對通知書拉人

認真諗諗啦，溫情演繹唔係比你班連登仔睇嫁
藍絲對呢無重點既說話最受落，正如警察記招，你地睇就覺得on9， 藍絲就覺得有道理
唔好自己圍爐，記招太理性反而無效果，因為數據同道理藍絲會左耳入右出，反而街坊分享佢地先會聽

和平集會都出畜龍

屌你 你估TVB咩

清speaking拎幾

班狗好似恐怖份子咁
一聽到就要走

悶就唔知，但太爆就肯定cctvb唔會放入去，諗多左啦

都市閒情時間

我地聽好似無乜野。普通人黎講係好驚

警犬開埋校車"服務"

唔夠針對重點

不過大家做得好好

記者想聽。因為佢地見證住

所有人類都係

32台停咗嘅

其實可能我地唔明真和理非同埋街坊既心情

街坊係叫"唔同顏色既旗"

下次叫銀髮族仲好

NOW 直播個FACEBOOK post,
勁撚多人
一直就係係講呢班市民係係到吹水

想幫手快D睇下你地D老豆老母點睇啦!

唔撚係你地班連登仔點睇啊!!!!

個大肚婆實比藍絲話抵死咁都仲落街，不過可以引伸去住個到既大肚婆點算，因為留係家都會聞到對個b有影響

rthk!!!!!!!!

其實未去過集會/未中過招既人 聽呢D應該幾岩
即係中立派/淺藍

多人覺得悶 其實都係一種意見 一次兩次可能無問題 但係再多幾次可能就會無咁多人留意 無咁多人想睇
係難 但係一定要明白呢個事實 諗下點樣可以做好啲 一係唔做 要做就要盡力做好佢

而家好似圍圈講自己經歷啲研討會咁
不過都多謝佢地出嚟

你估成龍動作片咩 嘢嘢高潮
真人真事係咁 好寫實

屌 rthk無拉拉cut左

rthk wtf？

媽媽威力超强大

新城市一戰嘛，未完就殺去拉人

真催淚彈

咪係 事後新聞都會cut 精華嫁啦

講得好!

講到喊

和理非要進化了

連登仔可能唔係

睇你去邊
有個地方直情冇英文鋪頭
餐廳入面冇英文menu

有返啦

平時我講咩佢都當我吹水
而家竟然聽到眼濕濕....

搵街坊出黎分享尤其是大肚婆同老人家先係最大殺傷力

呢part聽到想喊...

32台冇繼續播!

d連登仔仲on99,呢度個撚個都想推翻個垃圾政府
解散警隊,清算班冚家鏟既啦

個記者會講乜都唔會影響你既睇法

冇左上次QA絲 好緊張....

真心過林鄭幾撚多

rthk 應該係信號不穩?

提都唔會提

CCTVB就算啦, 放去BABY CONDOM仲有力DLLM

聽得出個個去分享既街坊都講到好嬲好想喊

唔好喊

市民分享可唔可以set返個time limit?

呢個社工好激憤

我地都應該剪一個 比d師奶分享比身邊

其實聽聽下唔錯bo, 真係可以理解下真街坊市民咩感受

個d 觀眾 ⋯⋯⋯⋯

算啦 曬氣

Press con女人既優勢真係大得多
個種煽情腔男人不得不服

可以嘅話要抱住對家嘅心態去睇
盡量睇下有乜位可以入到/做得唔夠好
千祈唔好個個都圍爐覺得好正就算數

絲打唔始喊

嘩, 哭腔, 呢個!!!

Q & A啦

阿妹

女人喊

屌絲打加油

講到喊...加油

一去到巿民分享就好悶 太長

呢個真係忍唔住

要知清楚呢一場記者會想做到咩效果
係要突出黃大仙暴力？ 咁只要大肚婆/黃大仙街坊就夠
急救 同埋 物資站女女 可以留番下次
而家真係太長 電視台比唔到咁多air time 你

屌你啦
一早就講明今次係有市民分享經歷

Q&A Time

Q&A了

講得好呀 原來信你不反對通知書受保護
你就搵速龍黎扑濕大家

講到好感動

個女仔講到喊！

最後個句！ 好集中訴求

QA，報邊間傳媒

Q&A時間

其實咁開都合理

最後呢個好好

打民情牌 絕對支持

政府回應就冇示威

唔好倒果為因啦紅媒
spin 條毛咩

聽到佢喊我又喊

返緊工聽到想喊

佢講到喊 我都想喊

見到的女仔講到喊晒
好心痛

好撚型啊絲打

迫到人爬牆走 DLLM

淋病 市民教你咩叫真喊

五大訴求 缺一不可

依次只不過係第二次記者會，已經好大進步
同埋好明顯佢地有收集上一次記者會D人既意見
同埋唔好睇少記者會，有好多人真係未必成日MON住連登/TELEGRAM
記者會可以濃縮好多野，比D真係無乜時間追又參與緊/未有立場既人睇

好！撚 ！ FIT !

民意永遠都係係正義既一邊, 邪不能勝正!

次次記者會Q&A 我都鄧佢地好驚

好波!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

今次明顯進步了

真係悶咩
我聽到起撚哂雞皮

L

無論你用咩方法嚇我哋，我哋香港人只會聚返一齊

每人十分鐘其實差唔多就係而家咁

記者問問題之前一定要講邊間報館
轉NOW TV

痴撚線

仆街rthk做乜尻

呢個女仔講得好好

唔撚覺

推到完場

女仔既眼淚又係大絕黎 !!

絲打唔好喊啦
我聽到你喊我都好想喊

聽到佢喊我都喊

我地香港人會一次比一次堅定!!!!!

so far so good!

絲打唔好喊

聽到想喊
個女仔開始喊個陣 聽到好多相機咔嚓咔嚓聲
淚點get

now聽唔到講咩

世上最強3種武器: 媽媽, 大肚婆, 女人眼淚

同意
可以請啲銀髮族上黎講下
等唔同層面嘅人講下

唔係長定唔長
係可以搵少D人上黎分享
時間控制可以咁樣
BTW我完全聽唔到記者問乜

幾位市民既分享越聽越正

好撚癲呀絲打

香港人係唔會怕你地

何小姐好波!!!

說之以理，動之以情都做咗，已經非常好

又係d民意撚傻西
咁就流失唔要都擺

問大台

女人大絕

手語換人既

你邊飯咖
響朵先啦屌你

總結得好好

睇到喊

最尾果個姐姐就簡潔同有感情
可以剪出黎廣傳

得最尾呢個煽情

可唔可以比MIC記者

下次要銀髮公公婆婆

邊間報館? 我聽唔到

又問大台

有brief咗，但係

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

報媒體

等睇傻閪警犬因間扮慘搏同情

Q&A 好細聲

邊間報館？聽唔到呀

記者好細聲

大台=良知

和理非進化
溫情派和理非

呢個陣容 係咪得中間2個負責Q&A

點解唔備多支咪

記者無聲既

比個咪記者好冇？

聽唔到記者問咩

如文英文絲打控場應該穩陣

不反對通知書

聽唔到記者問題

記者都要咪呀

最尾佢越講越激動OVER左小小

冇錢掛

SOR...我自己睇法咋，我係咪毛你起我底啦

有人真係會睇唔落記錄片 鏗鏘集個d

見到佢地有改善, 抄低記者問題

Sorry借個位

對面明顯打温情牌

幫推下面post俾文宣見到
再冇民意支持 個運動好快去返佔中既結果

文宣新方向！打温情牌！！

五大訴求缺一不可!
講得好!

立場聽到問題 好清楚

睇戲咩
觀咩眾

聽唔到記者問乜

傳支咪出去得唔得

用MIC問, 報館名呢?

係細路

下 我老豆老母buy呢種分享喎

立場直播收音okay

聽唔到

下次要銀髮

我覺得幾好
不過唔知記者朋友有冇預返好時間

完全唔覺得市民分享係悶 好真實好貼地 好有影響力

關鍵Q&A

邊間黎

A: 絕對大台，只有政府，要政府反思

成個分享既舖牌, 情感既堆疊, 呢個溫情牌打得真係好好

雖然全部都係己知既事, 但再聽返佢哋講都好touching

natasha

何小姐：我想話比政府聽，無論你用咩方法嚇我地，我地都唔會驚，因為五大訴求，缺一不可。

大台只有政府

下次請銀髮族上黎 主攻30～50歲
point 可以係
我地呢一代人享受晒經濟起飛既成果
但係遺留落去係腐敗既政府
我地既收成期係來自而家每一個年輕人既血汗
唔企出黎仲對唔對得住自己今時今日既生活質素？

now又係聽得好清

now 聽到

我岩岩做緊野無睇
想問下TVB有無直播過
Cut左定完全無播

我聽完呢個手法可以試一試
如果外面效果好咪繼續
值得試呀 叻呀!

nowtv又唔記得開mic

再加貓奴撚貓laser
we connected

冇隱形嘅大台
只有有型既暴政

你唔係現場梗係覺得over

呢個女仔乜料，英文咁勁，口才又咁勁

Now收音好清楚

聽唔到.....

慢慢講 唔好急

成班麻甩佬同TB喊苦喊忽

好撚趕客

翻譯會攰㗎

呢條女掂
一下就SPIN走晒

個女仔答得好好轉數好快

絲打！！！！

NOW 會轉MIC 睇NOW 啦

真係悶 太長 我地因爲自己友 所以先聽得投入

呢個時間 有咩事仲要直播

岩岩收問問題條友音

好多長輩buy

絲打講廣東話都好似有英文口音

呢句好勁

屌你
一句ko

Natasha

第二次黎講已經好大進步

咪等編輯去搞，本身應該係朝發佈會，分享方式咁做，d老人 父母係屋企睇空播睇得將happy, 用意在講比人知佢地唔知既野，如果照你果套，睇有線，nowtv都等啦

好型

笑鳩政府唔識digital age

政府唔回應做成惡性循環

之後所有結果都係由政府造成

「冇隱形嘅大台，只有有形嘅暴政」

立場超清呀

佢應該係轉mic source

呢個女仔答得唔差

好多3毛出黎話悶證明佢地好驚大家打溫情牌吸中間派

對我黎講係女人眼淚

多謝絲打 答得好好

講慢少少

爆唔爆佢都唔會播LOR

ABC 口音

串佢地眼光淺窄

respect

唯一既大台 就係正苦呢句

將訓啦柒頭呢四個字講得咁好聽都幾難

答得好好呀屌你老母

講得好撚好

不需要一個英雄，呀哥，呀姐，細佬，細妹，呀嬸，呀叔，你企出嚟就係英雄

黑警 有不反對通知都照入去搗亂

黑警 有不反對通知都照入去搗亂

黑警 有不反對通知都照入去搗亂

第一次好好多

岩岩果位媽媽講得好詳細，好清晰，我可以feel到佢果種無力感，想幫手但係礙於懷有身孕，吸得多催淚煙對肚裡面bb亦都有好大影響。可能睇得出班黑警真係無人性，佢哋先係真正既暴徒。

呢個女仔同上次個絲打講野都好掂

位絲打好勁

個樣好唔同WO

中英都好有條理

講得好
成班死老野連網都唔識上

做得非常之好等多啲人知道事件真相

如果唔係我都唔知道原來黃大仙當日速龍點樣 濫捕, 當日太多事件發生

咪係，係比藍媽睇

Sor有形

絲打中英文都好聽

我都覺 好清晰 把聲好入咪

出大肚婆已經嬴晒

推返個波俾政府!

唔好固步自封！好！

佢英文好過中文

答得好好
串政府好outdated

要狗狗反思射tg

絲打 講開英文
好過廣東話

流失乜觀眾不知幾煽情，呢啲絕對唔係連登／貼街招文宣做到既效果黎

答得咁好嘅

聽唔到，邊間問?

新QA絲

答得好

講英文條女真係似外國留過學

屌你咪撚on9啦
有大把人未聽過呢啲野
愈講得仔細先會愈多人理

唔係點做人老婆做埋大肚婆

答得好
用tg 用連登就有大台
井底之蛙

政府記者會又唔見你話長
我地大撚把子彈

神隊友!!

唯一嘅大台就係正苦

個女仔真係真係好強 講野好logical，轉數又好快！！

同埋 新聞air time就係咁用架啦
做咩啫你

絲打直線抽擊好勁
仲要英文好好

女仔好勁

串9班撚樣落後 固步自封

暴走

問題係班中老年就係睇呢啲
唔係youtube果啲濕鳩片點上熱門

第一次覺得ABC口音好好J

一巴一巴車落政府班廢老到

喂下次響後面塊white board貼埋非大台啦
晒晒啲Q&A時間

答得好 一巴車埋去班廢老政府

岩岩個個女人黎既咩

呢個女仔掂

係咪bbc嚟

太長了！要控制下時間

講慢小小好D

i-cable好清

唔好咁執著 市民講得好唔好啦
人地 好大勇氣企出黎發聲 比d 鼓勵佢地
另外 我地一黎 以道理去說服其他人
有時我地都要用情感上去說服人
說之以理 動之以情

有份參與記者會的巴絲 市民 都辛苦哂

一句收皮 正

有俾咪記者啦 聽得好辛苦

分享唔該around 3mins

第一次聽air time值錢...
好多衝突日子無事無幹都live住

好叻

咪係，乜都要速食，老人定就係要呢d

白帽絲打真係好堅

英文式中文
好好J

要諗受眾會唔會肯坐定定聽兩個鐘..
我地支持既聽幾耐都得啦

超勁

要punchline開頭份中英稿都有
政府警察記招夠成粒鐘重覆又重覆好悶唔通又唔播咩
新聞媒體認為有重要性新聞性就會報架啦

絲打我愛妳

講慢啲啦,好似有啲諗嘢快過講嘢咁

尼位妹妹, 轉數勁快, 口才了得~!!

第一條答得好

有啲緊張，語速快左少少

抽得靚，話要大台嘅人與時代脫節

嬲得濟

女仔可以講慢少少 就the best

話比你睇有Agent 呀. 識唔識請人呀正苦.

屌狗狗天台射子彈

MVP 絲打
將個波俾番政府

個ABC女仔講慢啲啦 聽唔清楚

仲要望哂鏡頭咁，好有自信

俾支咪記者問問題

絲打好撚正

好想瘋狂同絲打開記招

緊張

幾時都話做官黎講女仔係勁D

答埋天台開鎗好波

我都想上去表達下意見

題外話
叫劉細良收嗲啦
立大台
跟唔到我地就自摺啦

下次會唔會有巴打做到MVP呢

ok u win

呢個把聲熟口面嘅

有冇人覺得絲打口音好好聽

人才輩出

絲打好波

大殺傷力武器 催淚彈

報傳媒呀

個巴打倒米嘅屌
唔肯定係市民定示威者
示威者咪又係市民

岩呀, 天台射彈

林奠係男人

結果都係冇報邊個台

聽妹妹把聲有啲震 可能太激動

但答得好好

達左朵先問啦
咩報館呀

值錢咁唔係應該更應該做live咩

第二次開記耆會吸收咗上次嘅教訓
進步咗勁多

港台問示威者暴力

個女仔好掂

，成班深藍圍爐
又話假市民，做戲之類

請手足幫手剪返民間記者會兩段媽媽分享既片，加埋字幕，最好用NOW/RTHK SOURCE，收音比較清
影片同純文字版可以做網上文宣，派傳單，搞放映會
兩段分享雖然長但好真好入屋，絕對能夠拉攏中老年人民意

收皮啦屌你老母

NHK

男仔夠理性，講到重點！

就算政治泠感既女人都好buy呢d

果位巴打抖下先啦

唔知係示威者定街坊

俾咪記者啦

林鄭？

諗吓圍警署原因

講咗自己邊間報館先啦

而家係rthk?

點解無咪俾記者架...................

咩報館
dnlm

好一句 解鈴

呢個記者好陰

唔好淨係講警方?
屌你老母咩
我用棍佢槍

NHK???

周星馳D戲都有講過
有幾多人出黎叫口號 係由政府決定
你國泰民安, Q有人想上街咩

係邊個用暴力先架！

又係港女mvp

TVB 有咪牌喎

如果想幫手民間記者會 可以點聯絡佢地

Noted with thanks

noted with thanks

呢個絲打好清晰

第一條邊間問

再spin走問題，100萬人上街只得到noted with thanks

電視台啲cam有2枝咪 一枝機頭一枝枱面
聽記者問題唔清楚係因為電視台揀咗枱面枝咪嘅聲出街

呢條女真係好正

重要講尋日尖沙咀好多人,無狗狗出現就好安全

Natasha好型

絲打再答得好好

絲打好勁!

NHK定RTHK呀

RTHK定NHK

記者要中立先問到啲好問題

哇 絲打好好波

上次都有

蘇乞衣

Noted 個口音好正

絲打勁啊

好叻女

做樣咋嘛

講中文都有英文口音
射了

多咗啲英文 全中就好啲 但已經好好啦

真係有prep

個絲好撚屈

OMG 絲打!!!!!!!!!!!!!

講得好呀Natasha
唔係我地想升級 係政府唔回應大家

brief既時候好完美，但。。

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

Natasha 語速慢啲會更好

記者問問題之前一定要佢地講邊間報館

呢個絲打好撚勁 !

Noted with Thanks.

絲打答得好好

答得好好，一百萬，二百萬人出黎都唔鳩理人

邊個報館呀，聽唔到呀

悶乜撚 又唔係睇緊歡樂今宵
你估係睇緊娛樂新聞？
佢地只係一班普通街坊 洗唔洗要做到ted talk口材咁好呀
就係由平民講出經歷先夠貼地

緊張⋯⋯⋯ let him go

日本NHK?

NOTED WITH THANKS !

絲打好堅

好有料 cls

傻都知唔會rthk啦

記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館

呢位絲打答得真係唔錯

RTHK

air time值錢都唔知咩年代講法
學記者會絲打話齋 而家係digital age啦

close door 講得好

講你唔開門
咪「打爛」度門要你聽

補充巴打

原來AFP有擺咪

絲打好勁

點解答得咁好

今次好掂

冇大台

記者長到avg 4咁都會黎啦

強調冇大台 係好好
好重要
做得好

好好J 把聲

屌你 個男仔
好冷靜
睇到哂重點

Natasha 講得好好
比番個波政府

巴打好耶！我地冇大台

反而佢呢位巴打既感受先直接喎
你覺得今次記招既對象入面在場既多 定係 唔係現場既多?

絲打真係好好J

絲打 戰神上身 每句都係香港市民既心聲

政府先係大台 講得好

應該係RTHK，我聽到T

啲絲打好高汁
思路又正確

絲打講得快但思路好清晰
好驚佢口快快講錯

Yes!! 冇大台 只有民間自發

巴打啲補充都好撚好

今次真係有備而來

推曬俾政府 好波!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

答得好好，最後比返個波政府

條女好勁，硬晒la

幫幫手推

NHK呢個撚樣係漢奸黎咖?
捉佢番日本賣佢做鴨啦屌你老母

男仔

呢個絲打好撚勁
把口連珠炮發, 但句句中point

呢位絲打轉數好快，D point好清晰
係講慢少少會好D

集中要政府回應721事件

絲打好正

咩野noted with thanks
miss咗

男仔好醒
係咪MON緊呢度?

口材係好好
但用中文最好就全中文 咁樣係比較好d

巴絲們都好叻！！！！

唔得呀咁答

男仔答得幾好
射返個波俾政府

巴打呢下補刀幾好

200萬人係暫緩？？？
林鄭都講係勇武wo

Natasha要放慢少少講

巴打都讚

d深藍話做戲，大肚婆做乜唔翻屋企，做乜要戴口罩

屌，我仲以為我自己聽錯
屌你政府開記招有冇國外傳媒

絲打 廣東話定英文 都講得好好
轉數好快

政府先係大台！

女仔盡量減少中英夾雜就更好

好波呀, 政府先係大台

絲打好叻呀

巴打好波

講錯左
係612所謂暴動先暫緩
唔係200萬人上街

絲打巴打互補好屈

男仔唔駛強調自己補充啦, 個台你2個既

個男仔答得幾好

狗狗記者會太好笑姐
不過我都好鍾意咁煽情

點解好似無講咩機構

答得好 得政府先可以避免暴力升級

今日堆mvp係班記者

應開mic唔開
唔應開又開

巴打加油

絲打雖然好揪得
但巴打答得理性D

拋翻個波比政府 well said!!!!

巴打好勁

巴打絲打答得超好

今次進步左好多, 回應得好好

政府先係大台

等緊天崎句說話

從來都係當權者問題

都係冇問邊間報館

吹到唔嚟

推撚哂d波比政府就岩啦

啲記者好錫你地

J到血都出

問抗戰攰

2次都係絲打搶哂風頭
巴打們爭氣啲啦

咪撚再搞啦屌你老母，又話唔代表任何人即係無認受性，又有變成大台同形成同政府對話既風險，搞乜撚丫

新連女神

兩位思路好清晰
回答得好好

有，不過好細聲咁

兩個都答得好

巴打好醒目

記者要大聲d

講得好好，無大台只係一個平台。不分化不割蓆

係咪有利君雅

唔戴得口罩架咩

講晒我心入面既說話出黎... 好叻

巴打補充得好

巴打補充得唔錯

一句已經答完

個眼神好有氣質

logic 又好

好似琴晚咁 冇警察幾和平

612係關鍵

女既轉數快,男既又補充得好好

男仔補充得好呀

冇直播
佢只係取材睇下有冇位入

男仔救波救得好!!!!!!

絲打真心勁

有講嫁，但好細聲
少左支mic

核彈都唔割

但問題係人地係一個有不反對通知書既集會食彈被速龍追喎
我完全理解到點解會有果個情緒

rthk?

希望今日白帽呢位絲打長駐

如果記者都有咪就好了 睇now聽唔到問咩

唔係我地既示威者抗爭者..

係babykingdom既抗爭者 hkdisscus既示威者

絲打應該好自我,好強硬派
我頂得住, 由我黎啦

記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館記者問問題之前一定要講邊間報館

慣咗可能

我都聽到 把聲好似

岩呀 證明冇大台

攰唔攰？ 我答你香港人好撚攰呀 但都要行

女仔答得好

可唔可以比mic記者

包哂底！
今集 句句郁重點：冇大台/冇政就唔會有所謂暴力

答: 市民聲音

答得好正啊，佩服

絲打如果講中文果陣唔好夾集d英文會唔會好d

巴打好波，幾乎被頭先個記者陰到

佢講英文好過中文..

乜撚野太長太悶
睇表演?

個女勁到

立場ok

好想natasha瘋狂用英文鬧我

慢啲啲會好啲

太空館

有線: 驚唔驚白色恐怖

巴打絲打同街坊你哋全部都好正
多謝你哋

佢ABC黎
利申: 識佢

其實係要一個pr

香港有代表office

兩個都好好啊

C打講中文都有口音好正

自己人講比自己人聽，自high
你幻想下你自己係記者番去點報，係根本無野好報，無新料 , 無soundbite, 無有力指控，唔通用一板寫翻個故事出黎？

自發觀星！好波

岩岩聽到 有線有達朵

好撚勁啊絲打！

點解你哋睇咁快嘅

屌 點解答得咁好

佩服

有兩個mic不如比一個記者，聽唔到

絲打轉數快，巴打冷靜補充，合作無間

絕對係
abc

有啊, 係細聲姐

係屋企原本開左俾兩老睇...
但睇到訓著左

冇錯
非常冷靜

講慢少少呀女仔

唔好意思,頭先記者QA開始去左聽電話,有冇文字直播講番頭先問左咩

C打口音好正

巴打講稿唔算出眾
但補充句句屌到正

大台問題應該答某D政客仍然堅持有大台, 咁咪用獨立調查委員會查有冇囉, 唔須要答有定冇大台

好正

個記者會真係太長啦
搵人真實分享係好，但應該精簡啲同埋搵啲有感染力故事。可能始終係素人，一長時間做分享會唔識點樣抑揚頓挫，反而搞到個四個分享這個故事變得沉悶（其實佢哋講嘅嘢好多人都遭遇到，所以應該重點講自己感受唔使過多描述事件）

*有感染力嘅例子參考下方01:17:30

絲打叻得好緊要

女發言人真係好正

好似辯論，講慢些少仲正！

香港人中英夾雜是常識吧

記者仲未有MIC

個女仔

絲打講得太快 有啲唔清晰

連講中文都有英文口音應該留過學

白頭盔絲打好勁！！！！！！！

俾支咪記者問, OK?

留個名先

digital age
憑自己既良心自發去做

wa diu,

叫佢講野慢少少

邊間報館阿 屌你

記者除左tvb全部都超斯文

果然對人同對狗係要兩種態度

好感動
兩日就進步左咁多

同意, 要靠記者問先有機會去澄清

問我地做既野係唔係唔岩/係唔係犯法

唔合理但合情 有人比人無理拘捕 就算知道幫唔到手 但停唔到腳步 因為少少消息都想知道 希望比拉既人覺得自己無比人遺棄到

慢慢 唔好急

有線: 會唔會變成另類大台

本地網媒黎
唔係五毛野黎架

今日反應好快. 好準

啪醒佢地

市民只係憑良知出後

比個咪記者啦
好難聽到問題

講真雙方記者會都係無soundbite
都係比大家剪片去做文宣

絲打講得好好
但可以講慢少少

現場有無義工係有做筆錄
想知頭一兩個問問題係邊間

好正：我答唔到你，我唔係大台！

有線想屈人有大台

女絲打可以講得客氣少少

巴絲加幾個C9已經KO幾個警司

英文好勁果位女仔, 一講中文就開turbo講, 聽唔清楚

絲打講野有小小aggressive，同意既人會鐘意，唔同意會覺得你串，所以Be humble.....

巴打有料

原來有兩支咪
傳咪呀

Wow
呢個答得好 冇比人入到

俾枝咪記者好喎，真係聽唔到問咩

我答唔到你，我唔係大台！

巴打個頹頹地既語氣好好J.....

一要報傳媒名啲問題就正常晒

絲打講慢啲
唔好比人感覺太衝動

我地無大台嫁，咪撚再問

佢有啲緊張

巴打好撚勁今次
好撚識轉數

巴打好小心Smart

上次已經講左好耐喇,
快d推俾佢地睇

呢題hk01

HO BALL

比個咪記者得唔得?聽唔到問乜呀

想知點樣contact佢地？
想幫手

美聯社都好似有

佢轉數太快

屌你natasha真係好撚勁 各位出嚟記招嘅手足都好抵錫

D答案全部都答得好好 唔似D狗咁鍾意講D廢話兜十萬個圈都講唔到重點

乜都話返政府

柒婆八達通又唔撚識用，facebook page又唔係自己管，難怪唔明點解依家網上號召力咁強

非常好啊

絲打好自然咁溜英文出黎
外國勢力讀過書黎

我覺得好似

悶到 訓左

已經叫左唔知佢睇唔睇到 佢平時講野都係咁急

反問番

個巴打雖然答得好撚死
但佢個意思就係話緊比人聽你唔好撚想再陰我
呢招冇用

醒目 一定要強調唔係大台 全部都係市民自發!!

巴打:我哋唔係大台答你唔到 市民自己會調整

好波 叫咩 我地 想陰尻我地做大台

補充巴打, 八奇思路

港女真係世界第一

Tasha li I love you

好醒
一句問番你 問到陰問題

答: 全部市民自發，會唔會調整，要睇市民

男仔好清楚自己唔係大台
不斷提自己
好清楚

下一條就會問你 策略唔係你定
咁點解你又代表到市民開記者會
又去返個一條問題

我都覺

加油

唔洗緊張！

支持你地

二百萬零一

依家係講緊客觀事實，新聞同記者會就係咁做
唔係話唔好叫市民上去，但4個真係太多
每次兩個市民上去分享其實都已經好夠
因為你見到q&a嘅環節，記者都比較少問返關於市民嘅分享

男仔都好波啊
行動調整呢下野對準叫記者講明係問佢地定示威者
再強調一次無大台

條仔好野答唔到你我聰明

問問題咁鬼細聲...
證明頭先好撚串嗰條友真係好大聲

係咁問人 想人答大台野

岩岩有達朵
有線

唔知有冇聽錯

個女仔同男仔語速加埋除2就岩岩好
一個太快一個太慢

D記者D問題做乜撚野

成撚日啫住大台大台，大你老母臭閪台！！

巴打好似好緊張咁

個男仔既語氣有啲串

推哂落政府度 好波

佢地話比唔琴咪記者 可能空間問題

綠卡

拆trap 拆得好

cctvb會唔會播? 中年人同老人家唔識上網會唔會睇到?

邊句？，返工睇唔到

唔長 3 點50 幾分完就差唔多

200萬零1人

Ok 好行唔送

講到大肚婆唔可以住深水埗咁

「我地」

二百萬零一人

記者要soundbite問問題問好D就得 民間都好難知你想寫D咩

hk01陰濕到

問極都問大台，咪話無囉

有線新聞

絲打好堅啊

示威者一直都好理性
唔理性既係警察

正常啦 對住全香港人講

巴打好堅定

不割蓆不篤灰

係咪好靚女架佢

我都覺, 由得你地spin唔追問

可唔可以講一樣野 市民好聰明 佢地諗到咩 大家就做咩

呢位絲打轉數好快好charm

真係要留意返有D撚屌記者會恰9你地一開口問就會直接問, 你一定要串9返佢先 問佢邊個媒體

巴打又係答得好好

總之強調大台就係中共及其在香港代理人，只要佢地立即實行五大訴求，整件事就會完結

呢下攔截100分

但係語氣同態度上有少少硬得制

但佢急得黎，係ko到條問題

完全feel到

答: 3不原則，唔篤灰唔遣責唔切割

巴打兜得快
思路清晰

叻仔叻女,支持各位!!!

遞咪俾記者問q
絲打好清晰 再答得慢少少就perfect!

巴打妙答！唔跟稿反而回勇

而家人地係發表自己意見定要奶人春袋

勇仔

唔撚送

真巴打, 3不

聽到句200萬+1 有啲想喊

D記者可唔可以先進D, 唔好再問大台呢D廢話

不割蓆、不篤灰、不譴責

太細聲，完全聽唔到記者問乜

屌你老母 好撚柒fit

記者係咁 佢地想寫自己想寫的野就會問呢D

講得好!
有咁嘅政府，市民咪有咁嘅反應囉!

無中trap

不割蓆、不篤灰、不譴責!

個男發言人無咩禮貌
其實記者係比位你去解釋藍絲對我地嘅指控
唔需要反問嘅時候語氣咁STRONG

tvb

呢個反問既態度有點撩交打

睇眼
你覺得呢？

係咁問大台, 阻撚住D時間
拉返去主題: 濫暴啊

唯一問題係小心用 我或者我地 依d 字眼

一支無線咪要幾多空間?

屌 本身唔覺
講完好覺

你今晚睇新聞咪知囉

啲問題係咁陰鳩佢地

巴絲打都好正

巴打回答得好好

D藍絲係比較低智，口罩又唔帶得，黑衫又唔著得
係佢地眼中根本後生係原罪
佢一有依個先入為主既觀點，就睇咩都唔順眼

叫班記者唔好focus 係大台唔大台啦
而家十八區每個星期以至每日既市民自發活動...
出記者會都係想用大量既網民+市民意見回應政府..唔好俾政府一言堂!

台灣

巴打同絲打都答得好好

香港人真係勁, 第二次記得會已經大進化

大台就係人心中的良知

台灣記者夠大聲

絲打講英文真係好好聽

呢度唔係大台,但民間記者會既意見同我一樣

台灣記者

台灣中視

屌你台灣

有記者上嚟俾過建議話最好限制答題時間
我諗佢哋有準備過

係人都驚啦... 背負著200萬人既使命，又怕得罪各個唔同取態既人
仲要電光火石間回答，答既內容又唔係高官式錄音機

屌你老母 中時

聰明

義工 自發性

睇清楚

Core 100 + 1000義工

記者會手足

準備得唔錯

我都覺把聲又似

台灣中視香港記者

好清晰自己做緊咩 記者問緊咩

台灣中視: 前特首話有台灣勢力，你點睇

中視

換個角度係比你澄清解釋

中視
親共台媒

記者成日想扣大台帽子，巴打直接駁回，very nice

明白唔想變左做大台，但真係下下都答因為唔係大台，所以答唔到，其實會空洞

依位SISTER真係要KEEP

台灣中視，小心，奶共媒體

中視係紅台

把聲有啲似 樣就唔似

對眼似

中視 紅媒？

中視幫哂香港

國語

好多大肚婆帶口罩...唔病得咖...你自己去on.cc 解釋

絲打講太快，有時吾知佢講乜

台灣中視都有
仲要提689
絲打個眼神

女仔講野幾好 不過太急
可以慢少少

唔講咁多啦 佢好叻總知

係會放你trap架啦 不過我地真係無大台 點放都冇用

國語都ok

接觸過台灣民眾打氣

但你而家答緊記者問題
班狗都要唔該前唔該後啦
鏡頭前班狗都識扮野..

個女仔應該英文先係母語啲尾音好正

講慢啲啊冷靜啲啊絲打

個個都咁撚勁，放心

好搞笑

笑了

共媒

忍唔住

一定要一槍打返轉頭

笑咗

然後到班狗接力
即刻高下立見

呢個中視記者把聲好熟

其實好易答姐d問題

無論口罩下面嘅佢靚唔靚
我都會覺得佢靚

旺旺中時集團
紅色媒體

煎量

真心大壓力 一中trap就害左2百萬市民

好多長輩都睇, 太快佢地load 唔切

做乜撚野講普通話

台灣中視親中㗎喎

巴打，加油

好笑

d 國語

國語這方面呢

笑死

屌你老未係喎!! 仆街即刻有幻想

好周星馳呢件事

點解記者都針著外國勢力同大台

好得意

好勇敢

中視，不過問得好廢，由得佢

陰人 普通話

巴打加油 丫 肯講國語已經好好

屌 搞gag

國乳方面啦 可以打

國語方面是可以的

呢d真係好勇敢，好撚欣賞你地

一有大台俾位人入仲麻煩啦